<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="8"><page Index="1"><![CDATA[Diseño

















        UX / UI





        .Clase 02]]></page><page Index="2"><![CDATA[Clase N° 2 | Conceptos básicos




               Temario:



                   ●  Diseño centrado en el usuario.
                   ●  Design thinking
                   ●  UX Research para qué sirve?
                   ●  Principios básicos de UX
                   ●  Investigación de usuarios: encuestas, entrevistas y observación.]]></page><page Index="3"><![CDATA[Conceptos básicos.




               Nos centraremos en los principios del diseño UX y comenzaremos a trabajar con la
               metodología Design Thinking, abordando su primera etapa: "Empatía con el usuario".
               Trabajaremos los principios básicos del UX y la importancia de la investigación de usuarios.




               Design Thinking



               Design Thinking es una metodología de trabajo  centrada en el ser humano para resolver
               problemas y generar ideas innovadoras mediante un proceso iterativo que comprende la
               comprensión profunda de las necesidades de los usuarios, la redefinición de problemas, la
               generación de soluciones creativas y la creación y prueba de prototipos.

               Etapas :



                   ●  Empatizar
                   ●  Definir
                   ●  Idear
                   ●  Prototipar
                   ●  Testear]]></page><page Index="4"><![CDATA[Empatizar:

               La fase de Empatizar es el primer y uno de los pasos más cruciales en el proceso de Design
               Thinking. Se centra en entender a fondo a los usuarios, sus experiencias, emociones y
               necesidades.

               Objetivos de la Fase de Empatizar:

                   ●  Comprender a los Usuarios
                   ●  Identificar Necesidades
                   ●  Recoger Insights ( INFORMACIÓN )]]></page><page Index="5"><![CDATA[UX RESEARCH


               Las siglas UX corresponden a User Experience,o experiencia del usuario, mientras que UX
               Research se refiere a la investigación sobre la experiencia del usuario.proceso de
               investigación que persigue obtener la información adecuada sobre los usuarios, su contexto
               y su comportamiento para poder diseñar productos que se ajusten a sus necesidades
               reales. Se trata de una herramienta imprescindible para conocer mejor al usuario.



                                                                             Principios

                                                                             básicos de UX



                                                                                 1.  Centrarse en el
                                                                             usuario
                                                                                 2.  Coherencia
                                                                                 3.  Jerarquía
                                                                                 4.  Accesibilidad
                                                                                 5.  Usabilidad




               Investigación de usuarios: encuestas,

               entrevistas y observación.





               La investigación de usuarios es una parte fundamental del diseño centrado en el usuario, ya
               que permite comprender profundamente las necesidades, comportamientos y experiencias
               de los usuarios. Aquí exploramos tres métodos clave: encuestas, entrevistas y observación.]]></page><page Index="6"><![CDATA[Encuestas/ventajas:


                   ●  Alcance Amplio: Permite recolectar datos de un gran número de personas en poco
                       tiempo.
                   ●  Eficiencia de Costos: Relativamente baratas de implementar, especialmente online.


               Desventajas:


                   ●  Profundidad Limitada: No permite obtener insights profundos sobre motivaciones y
                       comportamientos.
                   ●  Dependencia de la Calidad de Preguntas: Las respuestas pueden estar sesgadas
                       por cómo se formulen las preguntas.





               Observación/Ventajas:

                   ●  Comportamientos Reales: Captura comportamientos naturales y espontáneos.
                   ●  Contexto: Proporciona un entendimiento del contexto en el que los usuarios usan el
                       producto.


               Desventajas:

                   ●  Intrusividad: Los usuarios pueden comportarse de manera diferente si saben que
                       están siendo observados.
                   ●  Interpretación Subjetiva: Los observadores pueden interpretar de manera diferente lo
                       que ven.]]></page><page Index="7"><![CDATA[Desafío N° 2:



               Creando un Mapa de Empatía o Proto Persona


               Selecciona un Usuario:


                   ●  Piensa en un producto o servicio que usas frecuentemente.
                   ●  Elige un tipo de usuario para el cual este producto o servicio podría ser relevante.


               Crea un Mapa de Empatía o una Proto Persona:
               Mapa de Empatía:


                   ●  Divide una hoja de papel en cuatro cuadrantes.
                   ●  En cada cuadrante, responde a las siguientes preguntas sobre el usuario
                       seleccionado:
                          ○  ¿Qué piensa y siente?
                          ○  ¿Qué ve?
                          ○  ¿Qué dice y hace?
                          ○  ¿Qué oye?

               Proto Persona:

                   ●  Da un nombre y una breve descripción al usuario.
                   ●  Incluye aspectos como sus objetivos, frustraciones, necesidades y comportamientos.]]></page><page Index="8"><![CDATA[]]></page></pages></Search>