<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="11"><page Index="1"><![CDATA[Videojuegos

























         Clase 10]]></page><page Index="2"><![CDATA[Clase N° 10 | Conceptos básicos





               Temario:





                   ●   Proyecto integrador

                   ●   Buildear







































               Información de nuestro proyecto]]></page><page Index="3"><![CDATA[Cuando instalamos un videojuego, sus desarrolladores nos brindan toda la

               información necesaria para poder identificarlo, desde la versión del juego (que

               puede variar con el paso del tiempo y los hitos del desarrollo del mismo), su

               nombre y un ícono. Pero ¿para qué nos sirve reconocer esta información?








































               Principalmente para poder reconocer sus características sin necesidad de iniciar

               el juego, identificar compatibilidades, saber cuánto espacio de almacenamiento

               ocupará en sus equipos, etc.]]></page><page Index="4"><![CDATA[Nuestro rol como game devs nos permite brindar esa información a nuestros

               usuarios finales. Esto lo podemos hacer dentro del motor de videojuegos que

               estemos utilizando para desarrollarlo. En nuestro caso vamos a verlo con Unity.

               Empezando por los íconos. Para eso vamos a ir a Edit → Project Settings → Player]]></page><page Index="5"><![CDATA[Dentro de Player vamos a ir a la opción Default Icon y cuando hacemos click en

               Select, el motor va a pedir que carguemos un archivo del tipo Texture 2D, es

               decir, esas imágenes que generalmente utilizamos en formato PNG para

               cargarlas como texturas a nuestros materiales.




               Esas texturas se guardan dentro de nuestra carpeta Assets del proyecto. Si aún

               no tenemos una imágen cargada para utilizar como ícono, entonces vamos a

               crear una carpeta dentro de nuestro proyecto llamada “Icon”. A la que le vamos

               a importar la imágen en formato PNG que vayamos a utilizar.


































                  Super TIP importantísimo: Recuerden que tiene que ser distintiva así


               reconocemos el juego.]]></page><page Index="6"><![CDATA[El tamaño de la imágen suele ser estándar: 64 x 64 píxeles o 512 x 512 píxeles,

               siempre que la imágen esté en formato PNG la calidad se va a conservar.

               Ahora que tenemos importada nuestra imágen, volvamos a Player dentro de

               Project Settings.

               Cargamos nuestro ícono y vamos a ver más opciones de personalización como

               el nombre de nuestra compañía, el nombre del juego y la versión en la que se

               encuentra.




























               La modificación de versiones de nuestro proyecto dependerá de la magnitud de


               los cambios que realicemos y se modifican de derecha a izquierda. A esto le

               decimos sistema de versionado semántico.]]></page><page Index="7"><![CDATA[Configuración del proyecto y ejecutable



               Ahora que tenemos toda la información del juego necesaria, vamos a finalizar

               con la configuración del proyecto y realizar un primer ejecutable.


                File → Build Settings


























               En Build Settings vamos a poder modificar la plataforma en la que queremos

               que nuestro videojuego sea jugado. Podemos elegir PC (con distintos sistemas

               operativos), Android, iOS y consolas de videojuegos entre otras.





                  Super TIP: Para exportar nuestro proyecto en plataformas que no sean PC se

               necesitan configuraciones adicionales. ¿cómo cuáles?]]></page><page Index="8"><![CDATA[Seleccionamos las escenas que queremos que formen parte del juego y también

               el órden en el que queremos que se ejecuten.




               Hacemos click en el botón Build and Run, esto nos abre el explorador de archivos

               y nos pide que seleccionemos una carpeta en la que se va a alojar el ejecutable.




               Podemos guardarlo fuera del proyecto o crear una carpeta dentro del mismo.

               Hacemos clic en “Seleccionar carpeta” y el proyecto comenzará a compilar.]]></page><page Index="9"><![CDATA[   Datazo super importante: Si el script tiene errores de compilación el proyecto

               NO se va a exportar. Por lo que es importante que revisemos en detalle cada

               uno de los scripts asociados a nuestros objetos.




               Una vez terminado, basta con ingresar a la carpeta creada en el espacio

               seleccionado y encontrarás el Ejecutable junto con todos los archivos necesarios

               para inicializar el juego.

               ¡Listo, ya tenés tu videojuego exportado y listo para jugar!]]></page><page Index="10"><![CDATA[Desafío N° 10:










               Elegí un nombre para tu proyecto como vimos en clase.
               Agregá un ícono a tu .exe podés crear vos un ícono o descargar uno desde internet

               Buildeá tu proyecto.
               Subí el proyecto al espacio correspondiente del Desafío 10 (o mandalo por mail al

               mentor de tu clase)]]></page><page Index="11"><![CDATA[]]></page></pages></Search>