<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="23"><page Index="1"><![CDATA[Data Analytics








        con Python












         Clase 08]]></page><page Index="2"><![CDATA[Clase N° 8 | Conceptos básicos












               Temario

                   ●   Comenzaremos a utilizar una gran herramienta para la visualización de datos:
                       Tableau.
                   ●   Exportaremos archivos de tipo .csv a Tableau para comenzar a crear gráficos
                       interactivos.
                   ●   Conoceremos el área de trabajo y cómo utilizarla.
                   ●   Empezaremos a crear gráficos para nuestra presentación final.]]></page><page Index="3"><![CDATA[Introducción a Tableau





















               En las clases anteriores aprendimos sobre el lenguaje de programación Python.
               Aprendimos a subir datasets y convertirlos en dataframe con la librería Pandas. Luego
               aprendimos a graficar nuestros datos con las librerías Matplotlib y Seaborn.
               En esta clase comenzaremos a crear nuestras presentaciones.


               Cuando analizamos datos lo hacemos para obtener una respuesta a una pregunta. En
               general vamos a querer comunicar nuestros hallazgos. Para esto son útiles los gráficos que
               realizamos anteriormente. Pero no podríamos presentar nuestros datos solamente
               mostrando una imagen. Deberíamos juntar nuestros gráficos y poder mostrarlos a la vez.
               Poner un título a nuestro trabajo. Podríamos también agregar imágenes, jugar con los
               colores y demás.


               Una gran herramienta que nos permitirá hacer esto de manera más sencilla es Tableau.
               Tableau es un software que sirve para el análisis y la visualización de datos.


               Entre sus características nos permite:


                   1. Visualizar datos de forma sencilla: Tableau nos permite convertir los datos en
                       gráficos y mapas, pudiendo cambiar los colores, fuentes y agregarle funciones
                       interactivas.
                   2. Explorar y entender los datos: Gracias a sus funciones interactivas podemos hacer
                       click y observar distintos valores de los datos y aplicarles filtros sin necesidad de
                       realizar cálculos.]]></page><page Index="4"><![CDATA[3. Crear dashboards (tableros): Podemos crear dashboards o tableros. Los dashboards
                       nos permiten visualizar toda la información y gráficos en una sola vista. Además
                       podemos compartirlos o subirlos a un sitio web.


               Algunos ejemplos de dashboards que podemos crear:]]></page><page Index="5"><![CDATA[]]></page><page Index="6"><![CDATA[]]></page><page Index="7"><![CDATA[Conociendo Tableau Public: Crear cuenta



               Para crearnos una cuenta y poder utilizar Tableau solo necesitamos un correo electrónico.
               Ingresaremos al sitio: https://public.tableau.com/app/discover para crearnos una cuenta.


               Nos dirigimos a la opción “Registrarse en Tableau Public”.






























               Nos dirigirá a la página que vemos a continuación.]]></page><page Index="8"><![CDATA[Completamos nuestros datos y creamos una contraseña para ingresar. Puedes elegir “usar
               contraseña segura”, eso te creará una contraseña que se usará para ingresar
               automáticamente si usas un mail de gmail.


               Luego te llegará al correo electrónico con el cual te registraste un mail:]]></page><page Index="9"><![CDATA[Activa la cuenta clickeando en el url del mail. Luego debes iniciar sesión.
               Al iniciar sesión te pedirá que completes la región geográfica y aceptes los términos y
               condiciones.
































               Finalmente clickeamos en “FINALIZAR REGISTRO”.]]></page><page Index="10"><![CDATA[Si seguiste todos los pasos ya tendrás creada tu cuenta.
               ¡Ahora empecemos a crear!


               Subir archivos a Tableau


               Ya en nuestro perfil de Tableau nos dirigimos a la opción “Crear”. Cómo usaremos la versión
               Web no es necesario que descargues ningún software. En “Crear” seleccionamos “Creación
               web”.





















               Al seleccionar “Creación web” se nos abrirá nuestro espacio de trabajo con una ventana
               emergente:]]></page><page Index="11"><![CDATA[Ya trabajamos anteriormente con nuestro .csv de Títulos de producciones en Amazon
               Prime. Puedes subir el mismo .cvs o puedes descargar el dataframe como un .csv ya con
               las columnas modificadas (nombres cambiados) y filtradas (eliminar elementos repetidos o
               nulos). Lo realizamos en la clase 7.
               Usaré el que obtuvimos al modificarlo el la clase anterior.




























               Nuestro archivo en .csv se llama “df_prime_video”, es lo que vemos en la parte superior.
               Aún no vemos los datos, para esto presionamos en el botón inferior: “Actualizar ahora”.

               Luego de que los datos se actualicen nos mostrará el contenido de nuestro .csv.]]></page><page Index="12"><![CDATA[Veremos que del lado izquierdo aparecerá el nombre de nuestro archivo de datos. También
               aparece en la parte superior.
               Luego tenemos dos secciones. Por un lado vemos los nombres de las columnas como:
               “Nombres de campo”. Nos muestra el tipo de dato, el nombre, la tabla de la cual proviene el
               campo y su nombre.
               Del lado derecho podemos ver los datos de nuestro .cvs. En la parte superior de cada
               columna vemos el tipo de dato, la fuente y el nombre de la columna.


               En la siguiente imagen puedes ver el ícono que representa cada tipo de dato.]]></page><page Index="13"><![CDATA[Notarás que no aparece un botón de guardado. Para ir guardando nuestro trabajo debemos
               ir al botón superior “Publicar como…”
               Puede que al presionar “Publicar como…” tarde un poco, dependerá del tamaño de tu
               dataset.]]></page><page Index="14"><![CDATA[Le ponemos un nombre a nuestro libro de trabajo y tildamos las opciones “Mostrar hojas
               como pestañas” e “Insertar contraseña insertada para la fuente de datos”. Luego
               presionamos en “Publicar”.
               Ya tienes tu primer proyecto publicado en Tableau. Por el momento solamente hemos
               cargado el dataset. Examinemos ahora nuestro espacio de trabajo.


               Conociendo el espacio de trabajo



               Luego de publicar nuestro proyecto nos dirigirá a una vista como la siguiente:




























               Analicemos qué tenemos en esta vista.


               Barra menú


               En la parte superior encontramos la barra de navegación.




               Archivo: Nos permite publicar o cerrar el archivo.
               Datos: Nos permite agregar una nueva fuente de datos o modificar la que ya tenemos.]]></page><page Index="15"><![CDATA[Hoja de trabajo: desde aquí podemos seleccionar entre las diferentes hojas de trabajo
               dentro del libro. Cada hoja puede contener diferentes gráficos, tablas o visualizaciones.
               También puedes añadir nuevas hojas desde este menú.
               Dashboard: Permite seleccionar y trabajar con dashboards dentro del libro. Los dashboards
               combinan múltiples hojas de trabajo y elementos interactivos en una sola vista. También
               puedes añadir nuevos dashboards o ajustar los existentes desde aquí.
               Análisis: Ofrece herramientas y funciones para realizar análisis avanzados dentro de tu
               visualización. Incluye opciones para aplicar filtros, agregar cálculos, y usar otras
               herramientas de análisis.
               Mapa: Si estás trabajando con datos geoespaciales, este menú te permite ajustar y
               configurar opciones relacionadas con los mapas en tu visualización, como la proyección,
               capas, y más.
               Formato: Permite ajustar el formato de los elementos en tus hojas y dashboards, como
               fuentes, colores, bordes y alineaciones. Aquí puedes cambiar cómo se presenta
               visualmente tu contenido.
               Ayuda: Nos lleva a la documentación de Tableau.

               Barra de herramientas










               Proporciona acceso rápido a herramientas y comandos frecuentemente usados, como
               Guardar, Deshacer, Rehacer, Nueva hoja de trabajo, Ejecutar, Filtrar, Agrupar, entre otros.
               También puede incluir botones para cambiar el tipo de visualización.

               Panel de Datos (Data Pane)


               Muestra las fuentes de datos conectadas y sus campos. Aquí puedes arrastrar y soltar
               campos para crear visualizaciones. Está dividido en Campos de Datos, Campos Medidos y
               Campos Dimensionales. Verás una línea dividiendo los campos categóricos de los
               numéricos.]]></page><page Index="16"><![CDATA[Panel de Marcas (Marks Card)


               Ofrece opciones para personalizar la apariencia de los datos en la visualización. Aquí
               puedes ajustar aspectos como color, tamaño, forma, etiqueta y detalle de los datos. Es
               donde se configuran las propiedades visuales de los elementos en la hoja.]]></page><page Index="17"><![CDATA[Panel de Filtros (Filters Pane)

               Permite aplicar filtros a los datos para limitar la información mostrada en las visualizaciones.
               Puedes arrastrar campos aquí para establecer filtros específicos.









               Área de Diseño (Canvas)

               Es el lugar donde se construyen y visualizan las hojas de trabajo y dashboards. Aquí
               puedes arrastrar los campos desde el Panel de Datos y organizarlo en diferentes tipos de
               gráficos y visualizaciones.]]></page><page Index="18"><![CDATA[Panel de Hojas de Trabajo y Dashboards (Sheet Tabs)

               Muestra todas las hojas de trabajo, dashboards e historias en el libro de trabajo. Puedes
               hacer click en las pestañas para cambiar entre diferentes hojas y dashboards, o agregar
               nuevos desde aquí.








               Panel de Análisis (Analysis Pane)

               Ofrece herramientas y opciones para realizar análisis avanzados, como líneas de
               referencia, agrupaciones, y calculadoras.]]></page><page Index="19"><![CDATA[Generar gráficos



               En nuestro anterior análisis del dataset de producciones realizamos algunos gráficos.
               Intentemos replicar esto usando Tableau.
               Cada gráfico lo realizaremos en una hoja distinta y le pondremos su nombre
               correspondiente.
               Para generar los gráficos arrastraremos los campos desde datos (al arrastrar el campo tiene
               una píldora) y lo posicionamos donde necesitemos.]]></page><page Index="20"><![CDATA[Gráfico de barras

               Para generar un gráfico de barras debemos arrastrar las cápsulas de datos a filas y
               columnas, según queramos que nuestro gráfico sea horizontal o vertical.
               Queremos graficar cuantas veces aparece cada director. Para eso arrastramos “Director” al
               campo Filas. Nota que “Director” no es una variable numérica. Ahora necesitamos una
               medida que nos calcule cuántas veces aparece cada director, es decir, un campo numérico.
               Tomamos la píldora “Director” y la arrastramos al campo Columnas. Director sin embargo no
               es una variable numérica, así que debemos convertirla de alguna manera. Lo que queremos
               es la cantidad de producciones según el director, es decir la cantidad de veces que aparece
               un director. Nos posicionamos sobre la píldora que acabamos de arrastrar y desplegamos el
               menú. En “Medida” seleccionamos la opción “Recuento".
               Una vez generado el gráfico podemos excluir valores. Excluimos los nulos que son
               mayoritarios.
               Además puedes modificar el nombre de la hoja y el título.


               poner video gráfico de barras simple

               Editemos ahora los colores, marcas y apliquemos un filtro.
               Para modificar los colores debemos pensar en función de que queremos que nuestros
               colores sean diferentes, si es un valor numérico o una categoría, luego debemos arrastrar
               esa píldora a la Marca “Color”. Cambiemos el color según el director.
               Luego agreguemos algunas etiquetas sobre el gráfico. Las etiquetas son valores que se
               escriben en el gráfico. Podríamos elegir “Director” o el valor de recuento. Como los
               directores ya se ven en los ejes del gráfico usemos el valor numérico como etiqueta.
               Arrastramos el dataset a “Etiqueta”.
               Queremos además tener un filtro sobre lo que nos muestra el gráfico, que nos muestre un
               intervalo de datos. En este caso filtraremos por la cantidad de producciones, así que
               arrastramos la píldora con nuestro dataset a filtro.


               poner video grafico_barras_filtro_colores




               Gráfico de torta


               Creemos una nueva hoja. En esta hoja realizaremos un gráfico de torta. Graficamos la
               proporción de cada tipo de producción: TV Show o Movie. Primero debemos arrastrar la]]></page><page Index="21"><![CDATA[píldora con el nombre de nuestra fuente de datos al espacio de trabajo. Como queremos un
               gráfico de torta en “Marca” elegimos la opción “Circular”. Luego queremos que se diferencie
               por el “Tipo”, entonces arrastramos la píldora “Tipo” a “Colores”. También debemos indicar
               que el ángulo debe ser respecto a la píldora con el nombre de nuestra fuente de datos.


               video

               Mapa


               video




               Tablas



               A menudo ciertos datos vamos a querer mostrarlos en tablas en lugar de gráficos. Veamos
               cómo podemos generar tablas a partir de los datos.

               video




               Extras


               Te dejo algunos gráficos extras que puedes realizar con Tableau.

               video]]></page><page Index="22"><![CDATA[Desafío N° 8:








               Crea una cuenta en Tableau. Inicia sesión. Exporta el dataset de producciones de Amazon
               que trabajamos en las clases anteriores. Puedes exportar el dataframe que obtuviste luego
               de cambiar los nombres de las columnas y hacer el análisis (debes descargarlo como .csv).
               Crea en una hoja un gráfico de torta, distinguiendo tipos de producciones (TV Show o
               Movie), agrega un título y modifica los colores. Modifica el nombre de tu proyecto. Recuerda
               que para que tu trabajo quede guardado debes publicarlo.]]></page><page Index="23"><![CDATA[]]></page></pages></Search>