<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="44"><page Index="1"><![CDATA[Diseño
















       UX / UI





         Clase 05]]></page><page Index="2"><![CDATA[Clase N° 5 | Conceptos básicos




               Temario:


                   ●  Qué es un prototipo y su importancia.
                   ●  Tipos de prototipos y cuándo usarlos.
                   ●  Herramientas de prototipado y cómo utilizarlas.
                   ●  Pasos para crear un prototipo UX.]]></page><page Index="3"><![CDATA[¿Qué es un Prototipo?




               Un prototipo es una simulación de prueba de un producto. En los prototipos se hace
               tangible una idea para poder ser validada y probada por usuarios reales.

               Para que podamos llamar a algo prototipo UX este debe tener un flujo con acciones e
               interacciones las cuales poner a prueba.


               Podríamos decir que el prototipo de un producto digital serían los wireframes enlazados
               con los que se buscará probar la interacción y experiencia por parte de los usuarios a
               testea]]></page><page Index="4"><![CDATA[Utilidad de los prototipos



               El objetivo de crear prototipos en UX es conseguir la máxima información y
               conocimiento de la experiencia con nuestro producto invirtiendo lo mínimo posible.


               Los prototipos UX sirven para testear y validar posibles hipótesis y funcionalidades que
               puedan aportar valor al usuario final.

               Las utilidades por las que crear habitualmente un prototipo en UX son:


                   ●  Comprobar si un diseño tiene lógica.
                   ●  Detectar y probar errores.
                   ●  Visualizar el diseño en un formato más real.
                   ●  Hacer test con usuarios.
                   ●  No perder tiempo en desarrollar features sin probar ni validar.


               ¿Cuándo y por qué prototipar?



               Generar prototipos debería estar siempre en el proceso de creación de cualquier
               producto, ya que generan mucha comprensión y entendimiento sobre el producto que se
               está trabajando.


               Además en etapas en las que hay varias hipótesis planteadas crear prototipos nos permitirá
               detectar qué solución es más válida.


               Para que los prototipos tengan éxito y sean de utilidad debemos crearlos:


                   ●  Como mecanismos para desarrollar test de usabilidad.
                   ●  Para comparar alternativas de diseño entre distintos prototipos.
                   ●  Como prueba de las hipótesis de interfaces propuestas.
                   ●  Para detectar e identificar necesidades de los usuarios.
                   ●  Como manera de involucrar a usuarios en el proceso de diseño.
                   ●  Para modelar un sistema enfocado en la experiencia de usuario.
                   ●  Para modelar “fácilmente” un sistema relativamente grande y complejo.]]></page><page Index="5"><![CDATA[●  Con el fin de facilitar la comunicación entre diseñadores y desarrolladores.


               No es recomendable desarrollar un prototipo cuando no se haya establecido un criterio con
               el que evaluar el resultado de las iteraciones, ya que si no estaremos perdiendo el tiempo
               en muchos casos.


               ¿En qué etapas de un proyecto prototipar?



               No hay un momento ideal en el que crear un prototipo, ya que si estás creando un producto
               o servicio enfocado en aportar valor al usuario has de seguir haciendo pruebas
               constantemente.


               Pero podemos crear prototipos:

                   ●  Antes de arrancar para mostrar la idea o concepto a los stakeholders.
                   ●  Comenzando un proyecto, para conseguir los requerimientos iniciales que
                       demanden los usuarios.
                   ●  Después de empezar el proyecto para validar el diseño y las funcionalidades con
                       los usuarios.
                   ●  En etapas intermedias y finales para validar especificaciones y detectar errores
                       comunes.
                   ●  En fases finales del producto para detectar problemas de usabilidad con el diseño.


               Tipos de prototipos UX:



               Disponemos de varias maneras crear prototipos, pudiendo crearlos de una calidad baja y
               únicamente ideativa (con papel y lápiz) para validar un concepto inicial, o crear prototipos
               de alta fidelidad (en html y css) en los que el usuario pueda introducir datos e interactuar
               con todas las funciones del producto.]]></page><page Index="6"><![CDATA[Hay que aprender a detectar qué prototipo conviene crear ya que la creación de un
               prototipo conlleva un gasto en tiempo y recursos, y dependiendo de la fase en la que se
               encuentre el proyecto nos convendrá más crear unos u otros.

               Existen varios tipos de prototipos, pero de manera general, podemos clasificarlos en 5
               según su complejidad y fidelidad:

                   ●  Sketch (nivel idea): es un bosquejo a mano sobre papel, estático y de baja calidad
                       para reflejar la primera idea o concepto, y es el punto de partida de lo que será el
                       producto final.]]></page><page Index="7"><![CDATA[●  Wireframe de baja calidad (low-fi, nivel layout): es una representación de baja
                       fidelidad de la interfaz del usuario, y la utilizamos para crear el esqueleto de nuestro
                       diseño. Su objetivo es presentar de forma esquematizada los conceptos claves de
                       cada una de las pantallas del producto final y crear el flujo de navegación.



























                   ●  Wireframe de media calidad (mi-fi, nivel componente): en este diseño de wireframe
                       ya comenzamos a trabajar en los detalles de la funcionalidad y el contenido final.]]></page><page Index="8"><![CDATA[Una de las grandes ventajas de trabajar en wireframes mi-fi es que se pueden
                       realizar cambios más rápidos ya que aún no hemos aplicado en esta fase el diseño
                       visual (colores, fotografías, tipografía final, etc.).



























                   ●  Mockup (Hi-fi, nivel estilo): una vez tenemos el esqueleto creamos mockups, que
                       son una representación estática de alta fidelidad. Vestimos el esqueleto creado
                       previamente, por lo que aquí ya comenzaremos a manejar los colores, las
                       tipografías, las imágenes, etc. Su objetivo principal es conseguir una apariencia
                       visual lo más cercana posible a nuestro producto final y la idea general de cómo
                       funcionará.]]></page><page Index="9"><![CDATA[●  Prototipo interactivo (Hi-fi, nivel interacción): es la representación en alta fidelidad del
                       producto final, que simula las interacciones principales de la interfaz de usuario,
                       aunque realmente son imágenes conectadas entre sí para dar la sensación de ser
                       un producto digital real. Nos ayudan a testar el flujo de navegación e interacciones
                       similares al producto final para encontrar posibles errores de usabilidad antes de
                       entrar en la fase de desarrollo.]]></page><page Index="10"><![CDATA[En resumen y para no liarte demasiado, un prototipo de alta fidelidad requiere esfuerzo y
               tiempo. Entonces… ¿cuándo debemos diseñar un prototipo de alta fidelidad?

                   ●  Para testar una línea de diseño de producto, y así conocer la opinión de usuarios y
                       stakeholders sobre elementos del diseño visual o incluso el copy.
                   ●  Para obtener pistas sobre el comportamiento de la navegación o de otros elementos
                       interactivos.
                   ●  Para comprobar exactamente los flujos de navegación del usuario.
                   ●  Para conocer cómo se sienten los usuarios al utilizar el producto.
































               Pasos para crear un Prototipo UX



               Antes de ponerse a prototipar se deberían realizar unos pasos previos como:

                   ●  Definir la profundidad de la funcionalidad a prototipar.
                   ●  Seleccionar la herramienta de prototipado.
                   ●  Crear unos criterios de conclusión para el ciclo de iteración.]]></page><page Index="11"><![CDATA[●  Seleccionar el equipo de prototipado (diseñadores, desarrolladores, stakeholders y
                       usuarios)
                   ●  Definir el nivel de fidelidad requerido en el prototipado
                   ●  Determinar la longitud de las iteraciones.
                   ●  Definir el propósito o solución que pretendemos validar con el prototipo.
                   ●  Definir qué datos o situaciones validarán la eficiencia del prototipo.



               Herramientas de prototipado UX y UI



               Hoy en día y gracias a la tecnología de la que disponemos lo más recomendable para
               prototipar es utilizar herramientas de prototipado digital, estas disponen de muchas
               funcionalidades con las que crear prototipos casi tan reales como un producto final.


               Las herramientas más eficaces dependerán de si vas a diseñar y prototipar flujos por los
               que avanzar el usuario (Figma, Sketch, Invision, Adobe XD) o si dispones de las pantallas
               ya diseñadas y quieres crear animaciones y un prototipo algo más funcional]]></page><page Index="12"><![CDATA[Figma



               Figma revoluciona el diseño colaborativo con una plataforma basada en la nube que permite
               a equipos trabajar simultáneamente en proyectos de diseño. Más allá de su accesibilidad en
               línea, Figma es conocida por su capacidad de colaboración en tiempo real, lo que le permite
               a los diseñadores e interesados en el proyecto contribuir y comentar de manera
               sincronizada.


               Su versatilidad destaca en la creación de prototipos interactivos, diseño de interfaces y
               flujos de trabajo ágiles. Con funciones como componentes reutilizables y bibliotecas
               compartidas, Figma se ha convertido en la opción predilecta para equipos que buscan
               eficiencia y cohesión en el diseño de experiencias digitales. Es, sin duda, una de las
               herramientas de UX y UI que no te puedes perder.

               En este curso, utilizaremos Figma como nuestra herramienta principal para el desarrollo de
               prototipos y diseño de interfaces.


















               Descargar la aplicación de escritorio de Figma
               Si no contamos con un buen sistema en tu dispositivo (computadora) podemos utilizar
               versión online para evitar descargas
               https://www.figma.com/login]]></page><page Index="13"><![CDATA[Descargar e instalar aplicaciones de escritorio




               Los pasos para descargar e instalar la aplicación en nuestro equipo son los siguientes:


                   ●  Si aún no descargaste Figma para escritorio en tu computadora puedes hacerlo
                       desde aquí.
                   ●  Hacer clic en el archivo descargado para ejecutar el instalador. Una vez instalado se
                       abrirá la siguiente ventana.








































                   ●  Seguidamente, pulsamos en Create one, se abrirá una pestaña en su navegador
                       para poner su email y contraseña y más tarde su nombre y la finalidad para la que
                       usará la aplicación. Se deberá verificar su cuenta desde su correo electrónico y ya
                       estará la cuenta lista para comenzar a usar Figma.]]></page><page Index="14"><![CDATA[Crea un nuevo proyecto



                   ●  Después de iniciar sesión, puedes crear un nuevo proyecto. Para ello solo tienes
                       que hacer clic sobre el botón + que tienes situado en la parte superior izquierda o
                       bien hacer clic sobre el botón + Design File situado en la parte superior derecha.









































               Diseña tus pantallas


               Antes de crear un prototipo, necesitas diseñar las pantallas individuales de tu aplicación o

               sitio web. Utiliza las herramientas de diseño de Figma para crear elementos como botones,]]></page><page Index="15"><![CDATA[imágenes, campos de texto, etc. Cada grupo de pantallas deberá estar en una página

               separada dentro de tu proyecto para crear proyectos con orden.


               Para crear una nueva pantalla solo tenemos que dirigirnos a la herramienta Frame
               disponible en la barra de herramientas o bien pulsamos la tecla F del teclado.  Al activar
               esta herramienta seguidamente en la barra lateral derecha podemos seleccionar los
               tamaños preestablecidos. Por ejemplo podemos seleccionar Iphone 14 si es que nuestro
               diseño va destinado a este dispositivo.]]></page><page Index="16"><![CDATA[A partir de aquí, ya solo tenemos que insertar textos, imágenes y demás elementos para
               componer nuestro prototipo.




               Explorar las propiedades del texto]]></page><page Index="17"><![CDATA[Las propiedades de texto le permiten controlar todo, desde la apariencia y la posición del

               texto hasta el comportamiento de cambio de tamaño y las funciones OpenType.


               En este artículo, le mostraremos todas las propiedades disponibles para texto. Como hay
               varias propiedades disponibles, las hemos agrupado por ubicación en este artículo,
               seguidas de secciones con detalles adicionales.




               Acceder a las propiedades del texto


               Las propiedades del texto se pueden encontrar en la barra lateral derecha y en el panel de

               configuración de tipo .



               Barra lateral derecha



               Aplique y ajuste las propiedades del texto en la sección Texto de la barra lateral derecha.


               Utilice la imagen comentada que aparece a continuación para identificar cada propiedad en
               el panel de propiedades. Haga clic en el enlace para obtener más información sobre cada
               propiedad.]]></page><page Index="18"><![CDATA[1.  Haga clic en el Icono para ver, crear y aplicar estilos de texto
                      2.  Haga clic en el nombre de la fuente para explorar una lista de fuentes web,
                          locales y compartidas para encontrar un tipo de letra o una familia de fuentes.

                      3.  Utilizar la flecha para seleccionar un peso o estilo de fuente.
                      4.  Utilizar la Flecha para ajustar el tamaño del texto
                      5.  Ajuste la distancia vertical entre líneas de texto utilizando el campo de altura de
                          línea .
                      6.  Ajuste la distancia horizontal entre letras con espaciado de letras

                      7.  Ajuste la distancia vertical entre párrafos con el espaciado entre párrafos .]]></page><page Index="19"><![CDATA[8.  Seleccione cómo se desborda o se ajusta el texto con el comportamiento de

                          cambio de tamaño .
                      9.  Ajuste la alineación horizontal del texto dentro del cuadro de texto.
                      10. Ajuste la alineación vertical del texto dentro del cuadro de texto.
                      11. Hacer clic para abrir el panel de configuración de tipo y explorar más propiedades
                          de texto.




               Panel de configuración de tipo


               El panel de configuración de Tipo  le brinda acceso a propiedades de texto adicionales y
               funciones OpenType.


               Para abrir el panel de configuración de tipo, haga clic en los tres puntos en la esquina
               inferior derecha de la sección Texto .]]></page><page Index="20"><![CDATA[1.  Vea una vista previa de cualquier propiedad de texto

                      2.  Pestaña de conceptos básicos
                      3.  Elige cómo quieres que se redimensione horizontalmente tu texto
                      4.  Ajustar la alineación horizontal del texto
                      5.  Aplicar decoración al texto, como tachado y subrayado.
                      6.  Ajuste el uso de mayúsculas y minúsculas . Elija entre mayúsculas, minúsculas,

                          mayúsculas, mayúsculas y versalitas.]]></page><page Index="21"><![CDATA[7.  Cambiar el  espaciado entre párrafos  de texto

                      8.  Crear listas numeradas o con viñetas →
                      9.  Truncar texto  para ocultar el contenido desbordado
                      10. Establezca el máximo de líneas para determinar cuándo se produce el
                          truncamiento del texto
                      11. Activar o desactivar el recorte vertical
                      12. Pestaña de detalles

                      13. Ajuste la configuración de sangría. Desplace la primera línea de texto con sangría
                          de párrafo . También puede alternar entre citas colgantes y listas colgantes .
                      14. Ajuste el uso de mayúsculas y minúsculas . Elija entre mayúsculas, minúsculas,
                          mayúsculas, mayúsculas y versalitas. Si está disponible, también puede alternar
                          entre mayúsculas y minúsculas y espaciado entre mayúsculas y minúsculas.

                      15. Aplique cualquier configuración numérica , como estilo , posición (superíndice y
                          subíndice) , fracciones y más.
                      16. Acceda a cualquier función OpenType , como formas de letras, conjuntos
                          estilísticos, variantes de caracteres, espaciado horizontal y más
                      17. Hacer clic para cerrar el panel de configuración de tipo.
                      18. Pestaña Variable (disponible solo para fuentes variables ). Ajuste la configuración
                          de los ejes variables de una fuente.




               Avance:


               Utilice la vista previa en la parte superior del panel de detalles de tipo para ver cómo se ve
               una propiedad o característica OpenType en particular. Pase el cursor sobre cualquier
               característica o propiedad para ver la vista previa.


               Figma mostrará un texto de muestra que se adapte mejor a la función que estás
               previsualizando. Esto incluye:


                      ●  Bloques de texto para alineación, espaciado y sangría.]]></page><page Index="22"><![CDATA[●  Números para propiedades de números.

                      ●  Letras (o combinaciones de letras) afectadas por ligaduras o alternativas
                          estilísticas.




               Familia de fuentes, peso, tamaño.




               Familia tipográfica:



               Hay algunos términos asociados con una fuente:


                      ●  Un tipo de letra es un conjunto de formas de letras y glifos con características de
                          diseño similares.
                      ●  Una fuente es un archivo que contiene los detalles visuales que conforman el

                          diseño de cada glifo o letra de ese tipo de letra.
                      ●  Una familia tipográfica es el conjunto de estilos que componen un tipo de letra.
                          Por ejemplo: Helvética, Times New Roman y Roboto son familias tipográficas.



               Figma utilizará Inter como fuente predeterminada para las nuevas capas de texto de una
               sesión. Puede seleccionar otra familia de fuentes mediante el selector de fuentes . Haga clic
               en la flecha para explorar los estilos de la fuente seleccionada.




               Tamaño de fuente:



               El tamaño de fuente controla la escala del texto. Figma representa el tamaño de fuente en
               píxeles independientes de la densidad.]]></page><page Index="23"><![CDATA[Ajuste el tamaño de la fuente mediante el campo que se encuentra junto al estilo de fuente.

               Hay varias formas de ajustar el tamaño de la fuente:


                   ●  Haga clic en la flecha para seleccionar un tamaño de fuente predeterminado.
                   ●  Introduzca su propio número en el campo.
                   ●  Utilice los atajos del teclado:
                                 ■  Mac: Mantenga presionada la tecla Shift ⌘ Commandy <para
                                     aumentar o >disminuir.
                                 ■  Windows: Mantenga presionada la tecla Ctrl Shifty <para aumentar o
                                     >para disminuir.
                   ●  Figma representa tamaños de texto de diferentes maneras.






               Si traduce sus diseños a código, la resolución de su pantalla determinará el tamaño real de

               cualquier texto. Puede ver el valor de píxel CSS (px) de cualquier texto en la sección

               Tipografía en el modo de desarrollo.



               También puede ver estos valores en el panel Propiedades si tiene acceso de visualización al

               archivo y no usa el Modo Dev.



               Si está exportando sus diseños a PDF, Figma renderizará el tamaño de fuente utilizando

               puntos de impresión tradicionales (pt).




               Alineación





               Alineación horizontal:]]></page><page Index="24"><![CDATA[La alineación determina cómo distribuimos el texto dentro de su cuadro delimitador. La

               alineación horizontal define cómo se alinea el texto a lo largo del eje x (horizontal) .


               El texto alineado a la izquierda se suele utilizar para textos de párrafos, mientras que el
               texto alineado al centro suele utilizarse para líneas de texto más cortas, como los títulos.


               Utilice los iconos para seleccionar la alineación horizontal. Elija entre:


                      ●  Izquierda
                      ●  Centro
                      ●  Bien
                      ●  Justificar*




               Justificar alinea la primera palabra de cada línea de texto con el borde más a la izquierda y
               la última con el borde más a la derecha. Figma espacia uniformemente cada palabra de una

               línea de texto justificado.





               Alineamiento vertical:

               La alineación determina cómo distribuimos el texto dentro de su cuadro delimitador. La
               alineación vertical alinea el texto a lo largo del eje y (vertical) .


               Utilice los iconos de alineación para seleccionar una alineación vertical. Elija entre:



                      ●  Arriba
                      ●  Medio
                      ●  Abajo]]></page><page Index="25"><![CDATA[Nota: Solo es posible alinear verticalmente el texto en capas de texto con un tamaño fijo .

               Las capas con el ajuste de tamaño establecido en Ancho automático o Alto automático

               ignorarán la alineación.



               Decoración


               Aplique decoración de texto a una capa de texto completa o al texto seleccionado. Tiene
               dos tipos de decoración disponibles:


                      ●  Tachado
                      ●  Subrayar




               Tachado


               El tachado agrega una línea horizontal a través del centro del texto.


               Utilice el tachado para indicar información obsoleta o inexacta. Esto le permite transmitir su
               estado sin censurar ni oscurecer el texto original.


               Haga clic en el Icono para aplicar tachado al texto seleccionado.




               Subrayar



               El subrayado agrega una línea horizontal a lo largo de la línea base del texto. Use el
               subrayado para enfatizar una sección particular del texto o para mostrar que incluye un
               enlace.]]></page><page Index="26"><![CDATA[Subrayar enlaces se considera una buena práctica en el diseño web. Si se aplica de forma

               sistemática, puede ayudar a mejorar la accesibilidad del diseño.


               Haga clic en el Icono para aplicar subrayado al texto seleccionado.


               Consejo: Aplique un subrayado al texto seleccionado usando el atajo de teclado:



                      ●  Mac: Option U
                      ●  Ventanas: Ctrl U





               Letra mayúscula



               La función de mayúsculas y minúsculas le permite cambiar el texto seleccionado. Esto es
               muy útil cuando desea cambiar entre mayúsculas y minúsculas sin tener que borrar y volver
               a escribir el texto. Elija entre:


                      ●   Mayúsculas : transforma el texto UPPER CASE

                      ●   Minúsculas : transforma el texto lower case
                      ●   Capitalizar : convierte el primer carácter de cada palabra en mayúscula. Es
                          posible que lo conozcas cómo Title case.
                      ●   Versalitas : transforma el texto en . Esto muestra las letras mayúsculas en línea
                          con las letras minúsculas. Si bien esto parece una transformación a
                          MAYÚSCULAS, es un poco diferente. Los caracteres en versalitas suelen tener

                          proporciones diferentes (por ejemplo, peso o relación de aspecto).SMALL CAPS]]></page><page Index="27"><![CDATA[Liza



               Las listas son una excelente manera de organizar y enfatizar información relacionada. Los
               elementos de lista en Figma pueden ordenarse o desordenarse en forma de lista numerada
               o con viñetas.




               Números



               La sección de números incluye todas las propiedades o características de las cifras
               numéricas. Las propiedades de esta sección dependerá de la familia de fuentes que esté
               utilizando.




               Estilo



               Las opciones de estilo incluyen figuras proporcionales y figuras monoespaciadas. Las
               figuras proporcionales tienen un espaciado variable según el ancho del carácter que se
               utilice. Las figuras monoespaciadas , también conocidas como figuras tabulares, tienen el
               mismo ancho independientemente del carácter que se utilice.


               Ambas figuras se ofrecen en mayúsculas (también llamadas estilo de línea) o minúsculas
               (también llamadas estilo antiguo).


                      ●  Mayúsculas/líneas proporcionales
                      ●  Minúsculas proporcionales/estilo antiguo

                      ●  Monoespaciado mayúsculas/líneas
                      ●  Monoespaciado en minúsculas/estilo antiguo]]></page><page Index="28"><![CDATA[Posición (subíndice y superíndice)



               Usar subíndice o superíndice para compensar la posición de números y caracteres.


               Los caracteres subíndice se ubican debajo de la línea del texto. Los caracteres superíndice
               se ubican encima de la línea del texto. Ambos tienen un tamaño predeterminado más
               pequeño que el resto del texto.


               Nota: Cuando se aplica superíndice/subíndice al texto, Figma intenta utilizar cualquier glifo

               de superíndice/subíndice proporcionado por la fuente. Si no se proporciona, Figma dibuja

               una versión sintetizada utilizando la versión estándar del carácter de la fuente, reduciéndose

               y posicionándose en consecuencia.



               A esto a menudo se le llama “ tipografía falsa ”.]]></page><page Index="29"><![CDATA[Además, si mezclas glifos superíndice/subíndice disponibles y no disponibles en la misma

               capa de texto, todos se actualizarán a la forma sintetizada para lograr coherencia.


































               Fracciones



               Crea fracciones a partir de números. Introduce una fracción como X/X y haz clic en el botón
               para convertirlo en una fracción.




               Cero cortado


               Utilice el cero con barra para mostrar el número entero cero con una barra atravesándolo.
               Esta es otra forma de distinguirlo de la letra O.]]></page><page Index="30"><![CDATA[Características de OpenType



               OpenType puede hacer referencia a un formato o a un conjunto de características o
               funciones disponibles en una fuente. En este artículo, nos referimos a las características de
               OpenType.


               Figma admite funciones OpenType en todas las fuentes. No todas las fuentes admiten las

               mismas funciones OpenType.


               Las funciones admitidas incluyen formas de letras, conjuntos estilísticos, variantes de
               caracteres, espaciado horizontal y más.


               Cambio de tamaño


               La propiedad de cambio de tamaño controla cómo se encoge o se agranda una capa de
               texto para acomodar su contenido. Hay varias configuraciones disponibles:


                      ●  Ancho automático
                      ●  Altura automática
                      ●  Tamaño fijo



               Nota: Cuando haces clic en el lienzo para crear una capa de texto, Figma utiliza el ancho

               automático . Si haces clic y arrastras en el lienzo, Figma utilizará el tamaño fijo . Si ajustas

               el tamaño de una capa de texto después de crearla, Figma actualiza el cambio de tamaño a

               tamaño fijo .




               Ancho automático]]></page><page Index="31"><![CDATA[Con ancho automático el ancho de la capa de texto aumenta para que todo su contenido

               quepa dentro de los límites de la capa. Figma creará nuevas líneas de texto cuando utilices
               la tecla Retorno o Enter.



               Altura automática



               Con altura automática La capa de texto crece para adaptarse a su contenido. Figma
               ajustará las líneas que se extiendan más allá del ancho original de la capa de texto a una
               nueva línea.




               Tamaño fijo


               Tanto el ancho como la altura de la capa de texto permanecerán iguales,

               independientemente del contenido de la capa. Figma ajustará cualquier texto adicional que
               se extienda más allá de los límites horizontales de la capa. El texto aún puede extenderse
               más allá de los límites verticales de la capa de texto sin recortarse. Esto puede dificultar la
               alineación con otras capas.



               Espaciado y formato




               Espaciado de letras:


               Espaciado de letras Permite definir el espacio entre caracteres de una palabra, línea o
               párrafo. Esto puede determinar la facilidad de lectura del texto.


               Esto no debe confundirse con el kerning , que se refiere al proceso de ajustar el espacio

               entre caracteres individuales en un tipo de letra.]]></page><page Index="32"><![CDATA[Ajuste el espaciado entre letras de una capa de texto completa o de una selección de texto.

               Para replicar el kerning, coloque el cursor entre dos letras y ajuste el espaciado entre letras.


               Utilizar el campo para ajustar el espaciado entre letras para su selección, o utilice los atajos
               del teclado:


                      ●  Mac : Mantenga presionadas las teclas ⌥ Optiony <para aumentar o >disminuir.
                      ●  Windows : Mantenga presionada la tecla Alty <para aumentar o >disminuir.



               Si selecciona texto con diferentes valores de espaciado entre letras, Figma escalará el
               espaciado entre letras proporcionalmente.


               ¡Consejo! El tracking describe el proceso de espaciado entre letras en la impresión manual

               y normalmente se representa en 1/1000 em. Una unidad de tracking (1/1000 em) equivale

               aproximadamente a 0,001 em de espaciado entre letras (CSS). Puede utilizar esta fórmula

               para convertir el tracking en espaciado entre letras: letter spacing = tracking/1000.




               Altura de la línea



               La altura de la línea permite controlar la distancia vertical entre las líneas de texto de un
               párrafo. Esto puede ayudar a equilibrar los diseños y mejorar la legibilidad del texto. Es lo
               mismo que el interlineado .


               Las alturas de línea pequeñas pueden dificultar la lectura del texto. Las alturas de línea
               grandes pueden hacer que el texto se vea desordenado y desorganizado.



               Utilizar el campo para ajustar el espacio vertical entre líneas de texto, o utilice los atajos de
               teclado:]]></page><page Index="33"><![CDATA[●  Mac: Mantenga presionada la tecla ⇧ Shift ⌥ Option Y <para aumentar o

                          >disminuir.
                      ●  Windows: Mantenga presionada la tecla Alt Shift Y <para aumentar o >para
                          disminuir.



               Figma le permite establecer una altura de línea fija en píxeles (px) o una altura de línea que
               es un porcentaje del tamaño de la fuente (%) .


               Figma utiliza la altura de línea intrínseca de una fuente como valor predeterminado ( Auto ),

               que varía según la tipografía. Puede cambiar entre alturas de línea fijas y porcentuales y
               Figma convertirá el valor por usted al píxel más cercano.


               Traducción de la altura de línea: cada plataforma tiene una forma diferente de representar la

               altura de línea. Figma incluye valores y medidas para cada plataforma en el modo de
               desarrollo.



               También puede ver unidades de medida alternativas. Para la altura de línea, esto significa

               una altura de línea fija en píxeles y un porcentaje del tamaño de fuente.



               También puede ver estos valores en el panel  Propiedades , en Tipografía , si tiene acceso

               de visualización al archivo y no usa el Modo Dev.]]></page><page Index="34"><![CDATA[Espaciado de listas



               El espaciado de listas le permite controlar la distancia entre cada elemento de línea en una
               lista numerada o con viñetas. De forma predeterminada, el espaciado de listas se establece
               en 0 cuando se crea una nueva lista y para cualquier estilo de texto existente. Figma

               representa el espaciado de listas en píxeles (px).


               Para ajustar el espaciado de los elementos de la lista:


                      1.  Seleccione texto en una lista o una capa de texto con solo texto de lista.
                      2.  Utilizar el campo para ingresar un valor px. O pase el cursor sobre el ícono y
                          arrastre para disminuir (izquierda) o aumentar (derecha) el valor.



               También puede ajustar el espaciado de la lista desde el panel de detalles de tipo haciendo
               clic en la sección Texto de la barra lateral derecha.




               Sangría de párrafo



               La sangría de párrafo desplaza el texto de la primera línea hacia la derecha. Solo se puede
               aplicar la sangría de párrafo a texto que utilice Text-Align Left .


               Una buena regla general es evitar sangrías mayores a 4 veces el tamaño de la fuente.
               También recomendamos tener en cuenta el ancho de la capa de texto: cuanto más ancha
               sea la capa, mayor será la sangría.


               Figma representa la sangría de párrafo como un valor de píxel (px) . Utilice el campo
               Sangría de párrafo para ajustar la sangría de párrafo.]]></page><page Index="35"><![CDATA[Consejo: la sangría de párrafos se aplica a todos los párrafos de una capa de texto. Si

               desea sangrar un solo párrafo, deberá crear una capa de texto independiente para él.




               Espaciado entre párrafos


               Espaciado entre párrafos Le permite controlar la distancia entre párrafos. Esto puede
               aumentar o reducir el espacio en blanco alrededor del texto en su diseño. El espacio en
               blanco puede ayudar a centrar la atención del espectador, así como a aumentar la

               legibilidad.


               Figma representa el párrafo en píxeles (px) . Ingrese un valor en px en el campo de
               espaciado entre párrafos o pase el cursor sobre el ícono y arrástralo para disminuir
               (izquierda) o aumentar (derecha) el valor.


               Nota: Figma creará un nuevo párrafo cuando utilices las teclas Enter o Return. Esto es algo

               que debes tener en cuenta si el cambio de tamaño del texto está configurado en Ancho

               automático .




               Truncamiento de texto y líneas máximas



               Truncar texto Oculta el texto que sobrepasa el cuadro delimitador. Se agregan puntos
               suspensivos ...al final del texto para indicar que el texto que sobrepasa el cuadro delimitador
               está oculto.


               Líneas máximas le permite establecer el número de líneas de texto antes de que se
               trunque.]]></page><page Index="36"><![CDATA[El número máximo de líneas sólo está disponible si está habilitado el truncamiento de texto

               y:


                      ●  El cambio de tamaño del texto se establece en altura automática o ancho
                          automático
                      ●  El cambio de tamaño vertical está configurado para adaptarse al contenido (para
                          el texto que se encuentra en marcos de diseño automático)




               Recorte vertical


               Utilice el recorte vertical para eliminar el espacio adicional por encima y por debajo del texto.
               Esto permite que las capas de texto se comporten como otros componentes de su diseño al

               eliminar la ambigüedad alrededor del cuadro delimitador del contenido de texto.]]></page><page Index="37"><![CDATA[Esto puede ayudar con la transferencia al facilitar el análisis de los valores de margen y
               relleno CSS con medidas de píxeles precisas que coincidan con sus diseños.




               Citas colgantes



               Activa o desactiva las comillas colgantes para mover las comillas de apertura de una capa
               de texto fuera del cuadro delimitador.]]></page><page Index="38"><![CDATA[Listas colgantes


               Activa o desactiva las listas colgantes para mover las viñetas o los números de cada
               elemento de la lista fuera del cuadro delimitador. Esto alinea el contenido del texto con el

               cuadro delimitador.]]></page><page Index="39"><![CDATA[Fuentes variables



               Una fuente variable ofrece una variedad de variaciones de fuente dinámicas para un tipo de
               letra en un solo archivo. Mientras que las fuentes estáticas solo pueden contener una fuente
               por archivo, una fuente variable puede contener muchas.


               Las fuentes variables también contienen una amplia gama de personalizaciones de

               propiedades, como peso, ancho, tamaño óptico e inclinación, pero los autores de fuentes
               también pueden proporcionar personalizaciones adicionales para más opciones de estilo.



               Agregar imágenes y vídeos a los archivos de diseño


               Agregue imágenes y videos a sus archivos de diseño para incorporar fotografías, capturas
               de pantalla u otros recursos visuales a sus diseños.


               Los tipos de archivos admitidos incluyen:


                      ●  Archivos de imágenes rasterizadas JPG, PNG, HEIC, WebP, TIFF (solo
                          disponible en Safari) y GIF
                      ●  Archivos de vídeo MP4, MOV y WebM



               Nota: Cuando se importa un gráfico vectorial escalable (SVG) a un archivo de diseño de

               Figma, el SVG ya no se trata como una imagen. Mientras que las imágenes rasterizadas se

               aplican a las capas como propiedades de relleno, las imágenes vectoriales se convierten en

               capas vectoriales que se pueden editar, al igual que otras formas dibujadas en Figma.]]></page><page Index="40"><![CDATA[Figma no tiene un tipo de capa específico para imágenes rasterizadas y videos. En cambio,

               son un tipo de relleno . Esto le permite agregar imágenes y videos a cualquier forma o red
               vectorial.


               Vea y actualice los rellenos de imágenes y videos en la sección Relleno de la barra lateral
               derecha. Figma mostrará una miniatura en la muestra y una etiqueta Image, Video, o GIF.


               Las imágenes y los vídeos rasterizados añadidos al lienzo crean un rectángulo con el
               recurso configurado como relleno del objeto. Se pueden identificar en la barra lateral
               izquierda con lo siguiente:


                      ●  Las imágenes estáticas tendrán un icono de imagen junto al nombre de su capa

                      ●  Los videos y GIF tendrán un icono de video junto al nombre de su capa



               Si los agrega a un objeto existente, Figma usa el ícono de capa y la descripción de la capa
               original.


               Nota: Figma reduce el tamaño de las imágenes con un ancho o alto mayor a 4096 píxeles .

               Esto escala las dimensiones originales de la imagen proporcionalmente, de modo que el

               borde más largo sea menor a 4096 píxeles.



               A veces, Figma necesita decodificar y convertir una imagen antes de agregarla al archivo.

               Por este motivo, no podemos garantizar que Figma conserve todos los metadatos del
               archivo.




               Agregar imágenes y vídeos a los archivos]]></page><page Index="41"><![CDATA[Como las imágenes y los vídeos rasterizados son rellenos, puedes añadirlos a cualquier
               vector o forma. Esto te ofrece mayor flexibilidad y control.


               Hay varias formas de agregar imágenes a los archivos de diseño:


                   A.  Arrastre y suelte archivos de imagen desde su computadora al lienzo
                   B.  Importa imágenes estáticas al explorador de archivos . Figma crea un nuevo archivo

                       de diseño en el proyecto con la imagen agregada como un rectángulo.
                   C.  Añade imágenes y vídeos en bloque . Elige a qué capas quieres añadir imágenes.
                   D.  Utilice el selector de color para cargar una imagen o un vídeo
                   E.  Copiar y pegar una imagen entre objetos y desde el portapapeles

                   F.  También puedes agregar videos y GIF animados a tus prototipos. Los GIF solo se

                       reproducen cuando se visualizan diseños y prototipos en la vista de presentación.]]></page><page Index="42"><![CDATA[Editar imágenes


               Hay muchas formas de editar o ajustar imágenes:


                      ●  Escalar, rotar y ajustar las dimensiones de cualquier capa con imágenes
                      ●  Recortar y posicionar imágenes aplicadas a capas
                      ●  Ajuste las opciones de imagen, incluido el modo de relleno, la rotación y los
                          modos de fusión.

                      ●  Incluye imágenes en estilos y componentes.
                      ●  Aplicar máscaras para mostrar solo una parte de la imagen
                      ●  Realizar ajustes a las imágenes como cambiar el tono, la saturación o el
                          contraste.]]></page><page Index="43"><![CDATA[Desafío N° 5:



               Siguiendo con la problemática elegida deberás:

                   ●  Crear el prototipo partiendo de la idea (sketch),

                   ●  Deberás crear la primera pantalla de tu prototipo en Figma.]]></page><page Index="44"><![CDATA[]]></page></pages></Search>