<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="27"><page Index="1"><![CDATA[Diseño
















       UX / UI





        Clase 08]]></page><page Index="2"><![CDATA[Clase N° 8 | Conceptos básicos





               Temario:


                   ●  Introducción a los Patrones de Diseño
                   ●  Importancia y Utilidad de los Patrones de Diseño
                   ●  Características de un Patrón de Diseño
                   ●  Creación de Patrones de Diseño
                   ●  Documentación de Patrones de Diseño
                   ●  Diseño de Interacción
                   ●  User Flow en UX]]></page><page Index="3"><![CDATA[Patrón de Diseño



               Los Patrones de diseño o Design patterns son una parte imprescindible dentro de un
               design system. Estos patrones son elementos o agrupaciones de componentes que
               podemos ver repetidamente en un producto digital.

               Podríamos decir que un patrón de diseño es una solución estandarizada a un “problema”
               o estado que se repite a lo largo del diseño de una interfaz o producto.


               Los patrones de diseño de una interfaz de usuario son soluciones recurrentes que resuelven
               problemas de diseño comunes.


               ui-patterns.com


               ¿Para qué sirven los Patrones de Diseño?


               La utilidad principal de definir estos patrones de diseño UI es estandarizar y ofrecer una
               solución a los problemas comunes dentro de una interfaz.

               Almacenar y documentar patrones de diseño sirve para poder agilizar y facilitar los flujos
               de trabajo de diseño, permitiendo centrarse en mejorar la usabilidad y experiencia de
               usuario final con una interfaz.


               Los patrones de diseño ux son piezas que tienden a generar mucha interacción, por lo que
               trabajarlos e ir modificándolos ayudará positivamente a los usuarios que interactúen con
               nuestros productos.


               Por qué utilizar patrones de diseño]]></page><page Index="4"><![CDATA[Utilizar un patrón de diseño en el desarrollo de software y diseño de productos digitales
               ofrece varias ventajas clave:


                   1.  Coherencia y consistencia: Los patrones de diseño proporcionan un enfoque
                       estandarizado para resolver problemas comunes en el diseño y desarrollo. Al seguir
                       un patrón, se establece una estructura coherente y consistente en el producto, lo
                       que mejora la experiencia del usuario y facilita la comprensión y uso del producto.
                   2.  Reutilización y eficiencia: Los patrones de diseño permiten la reutilización de
                       soluciones probadas y eficientes. En lugar de reinventar la rueda cada vez que se
                       enfrenta a un problema similar, los patrones ofrecen soluciones comprobadas que
                       han demostrado ser efectivas en situaciones similares. Esto ahorra tiempo y
                       esfuerzo, permitiendo un desarrollo más rápido y eficiente.
                   3.  Mantenibilidad y escalabilidad: Los patrones de diseño están diseñados para ser
                       mantenibles y escalables. Proporcionan una estructura modular que facilita la
                       actualización, modificación y expansión del producto con mayor facilidad. Los
                       patrones también ayudan a mantener un código limpio y organizado, lo que
                       simplifica la resolución de problemas y la incorporación de nuevas funcionalidades.
                   4.  Comunicación y colaboración: Los patrones de diseño son un lenguaje común
                       entre diseñadores y desarrolladores. Al utilizar patrones reconocidos y
                       documentados, el equipo de desarrollo puede comunicarse de manera más efectiva,
                       compartir conocimientos y colaborar de manera más fluida. Esto mejora la eficiencia
                       del equipo y fomenta un enfoque colectivo en la resolución de problemas.
                   5.  Mejora de la calidad y confiabilidad: Los patrones de diseño están respaldados
                       por buenas prácticas y se han probado en múltiples situaciones. Al seguir patrones
                       establecidos, se aumenta la calidad del producto y se reduce el riesgo de errores o
                       fallas. Los patrones también promueven la aplicación de principios de diseño
                       sólidos, lo que conduce a productos más confiables y robustos.






               ¿Qué características debe tener un patrón de diseño?

               Para que podamos catalogar un nuevo design pattern se deben cumplir dos
               características:]]></page><page Index="5"><![CDATA[●  Debe haberse comprobado con anterioridad su efectividad resolviendo un
                       problema concreto.
                   ●  Debe ser reutilizable como solución en diversas circunstancias.


               ¿Qué tener en cuenta a la hora de crear patrones de

               diseño?

               No hay que reinventar la rueda, hay que detectar la solución que encaja y funciona dentro
               de nuestro sistema y aplicarlo en nuestro producto.


               «Los usuarios pasan la mayor parte de su tiempo en otras webs. Esto significa que prefieren
               que tu web se parezca y funcione como los sitios que ya conocen». Jacob Nielsen


               Para crear patrones de diseño eficaces hay que conocer el modelo mental de los
               usuarios. Si los usuarios no entienden la interfaz que tienen frente a ellos no serán capaces
               de hacer un uso correcto y fluido de esta.


               Para esto los usuarios deben entender de manera sencilla e intuitiva dos aspectos de la
               interfaz:

                   ●  La Estructura: Como se categorizan los contenidos. (Arquitectura de la Información)
                   ●  El Funcionamiento (Patrones de diseño)

               A la hora de crear elementos o componentes a integrar dentro del patrón de diseño
               debemos tener en cuenta varios conceptos tales como:


               Affordance: Según Don Norman, son «aquellas propiedades perceptibles de un objeto que
               determinan como puede ser usado«. Es importante que cuando diseñemos elementos
               gráficos con los que se ha de interactuar, estos «inviten» a realizar al acción que
               pretendemos para facilitar la usabilidad de nuestra interfaz.


               Si nos vemos obligados a explicar al usuario cómo usar algo, probablemente sea por que
               esté mal diseñado.]]></page><page Index="6"><![CDATA[Carga Cognitiva: Esta es como una barra que se rellena a medida que el usuario
               interactua con nuestro producto o servicio. La carga cognitiva de un usuario funciona
               siguiendo varios pasos, en los cuales:


                   ●  Filtra la información que recibe.
                   ●  Busca el significado de la información recibida.
                   ●  Interactúa con lo presentado dentro de un tiempo determinado.
                   ●  Almacena fragmentos de la interacción e información en sus recuerdos.

               Jacob’s Law: Es una ley presente en el mundo de la UX, en el que se prima que el
               funcionamiento de lo que presentamos al usuario sea de la misma manera que en otros
               sitios similares que ya conocen y utilizan.

               Fitts’s Law: Con esta ley tratamos de detectar posibles áreas y movimientos que dificultan
               el acceso muscular de los usuarios a determinadas áreas de una interfaz.


               Hick’s Law: Esta ley viene a demostrar que cuantas más opciones tengamos disponibles
               más tiempo tardamos en decidir y responder.


               ¿Cómo documentar un patrón de diseño?

               La documentación de un patrón de diseño es esencial para comunicar de manera efectiva
               su propósito, estructura y uso a otros miembros del equipo de diseño y desarrollo. Aquí hay
               algunas pautas para documentar un patrón de diseño:



               Partes de la documentación de un patrón de diseño


               La documentación puede presentarse en forma de documentos escritos, wikis internos,
               páginas web o cualquier otro formato accesible y fácilmente compartible dentro del equipo.


               El objetivo de documentar estos patrones es crear una referencia que guíe a los miembros
               del equipo de diseño y desarrollo en la implementación exitosa del patrón de diseño en un
               proyecto o producto digital.]]></page><page Index="7"><![CDATA[]]></page><page Index="8"><![CDATA[Ejemplos y aplicación de patrones de diseño.

               Existen patrones de diseño estandarizados, en los cuales poderse basar en el momento
               de diseñar e implementar nuestros productos. Estos recursos facilitan la integración con
               los sistemas de diseño de plataformas como Android (Material Design) e IOS (Human
               Interface).


               Los elementos más comunes a definir en los ux pattern design son:


                   ●  Elementos de navegación como menús y botones.
                   ●  Entradas de datos como en los formularios.
                   ●  Elementos sociales
                   ●  Elementos de oferta de feedback


































               Hay una gran diversidad de elementos que catalogar como design patterns, y en la
               página de Ui-patterns nos muestran una gran cantidad de patrones de interfaz de usuario y]]></page><page Index="9"><![CDATA[patrones de diseño persuasivos para mejorar y facilitar el desarrollo de productos
               digitales.



               Qué es el diseño de interacción


               El diseño de interacción es el estudio, proyecto y creación de espacios y productos digitales
               centrados en la interactividad entre un usuario y la plataforma virtual. Este enfoque gira en
               torno a la promoción de buenas experiencias para el usuario de medios y mercancías
               electrónicas.

               Estos medios pueden ser sitios web, aplicaciones móviles, plataformas de redes sociales o
               cualquier espacio digital. Asimismo, el diseño de interacción está presente en el desarrollo
               de software, programas computacionales o cualquier producto informático.


               Para qué sirve el diseño de interacción


               El diseño de interacción tiene un propósito principal: optimizar todas las instancias que se
               ven involucradas cuando un usuario entra en contacto con una plataforma digital. El objetivo
               es que la interacción sea simple, eficiente y comprensible para todos los usuarios y que
               obtengan exactamente lo que buscan en el producto o plataforma en uso.

               Como tal, esta rama del diseño, también conocida como IxD, es reciente. Sin embargo, las
               empresas siempre han considerado la importancia de la interacción dentro de la publicidad,
               las ventas y la creación de productos, incluso, en los medios tradicionales. La diferencia con
               los  esfuerzos actuales de diseño de interacción radica en que estos se enfocan en el
               mercado electrónico y la presencia digital de las marcas, es decir, en el uso de
               computadoras, teléfonos móviles y otros dispositivos que implementen la interactividad.

               El diseño de interacción se relaciona íntimamente con la experiencia del usuario (UX).
               Ambos enfoques se complementan para ofrecer soluciones que mantengan encantados a
               los consumidores mediante el diseño de espacios digitales y productos electrónicos
               eficientes y amigables.]]></page><page Index="10"><![CDATA[Cinco métodos de diseño de interacción

               Planear una estrategia de diseño de interacción puede ser un verdadero reto ya que la
               satisfacción de una persona es un fenómeno multifactorial. Esto significa que no solo
               depende del buen diseño de una plataforma, sino de las preferencias de los usuarios, sus
               competencias computacionales y expectativas, entre otros factores.

               Los siguientes métodos te ayudarán a sondear los perfiles de tus usuarios para crear
               plataformas que realmente propicien buenas interacciones. Puedes usarlos de manera
               aislada o complementarlos para darle más fuerza a tu estrategia.

               1. Creación de prototipos


               La creación de prototipos es la vía más simple y tradicional al diseñar la interactividad con
               un producto. Antes del surgimiento de las computadoras, las empresas ya realizaban
               prototipos que los ayudaban a saber si realmente un producto funcionaba de la manera
               esperada o si era del gusto de los consumidores.

               Al realizar un prototipo, lo mejor es compartirlo con algunos usuarios para saber qué
               piensan de este. Si analizas su interacción con el producto, distinguirás los pasos en donde
               se bloquea el sistema, los callejones sin salida en este o los elementos que frenan una
               experiencia de usuario excelente. Del mismo modo, al evaluar casos de estudio puedes
               saber si tu sitio o aplicación corre de modo adecuado, si todas sus funcionalidades operan
               correctamente y si tiene un diseño intuitivo y lógico.

               Piensa en estos prototipos como maquetas o borradores que te ayudarán a identificar las
               áreas de oportunidad y mejora de aquello que buscas ofrecer al mercado.

               2. Mapeo de información

               Otra forma de crear un sitio o producto basado en la interactividad es el establecimiento de
               pautas lógicas para organizar la información dentro de ellos. Este método se da en
               abstracto y funciona como un paso previo a la creación de prototipos o la evaluación de
               casos de estudio.]]></page><page Index="11"><![CDATA[La arquitectura de la información es tu mejor aliada para crear estos mapas. Lo primero que
               debes hacer es reunir tu información y categorizarla dependiendo del público al que te
               diriges, la naturaleza de la información o las cualidades de tus productos. Esto te ayudará a
               crear jerarquías y relaciones entre la información para organizarla dentro de tu plataforma.

               Gracias a este ejercicio, mantendrás coherencia en todo tu material: menús de navegación,
               las ofertas de productos o en las imágenes, textos y videos que incluyes en tu sitio o en el
               software que vendes. Si te apoyas de algún creador de sitios web, será mucho más fácil
               organizar la información dentro de tus páginas de forma apropiada y visualmente atractiva.

               3. Diseño cognitivo
               Este enfoque consiste en planificar y organizar tus contenidos dentro de un espacio virtual
               en relación con los hábitos de consumo de tus clientes, sus preferencias estéticas y sus
               capacidades cognitivas.

               Así, no formularás ideas abstractas o generales, sino que harás uso de los perfiles de tus
               compradores para crear diseños hechos a la medida de sus necesidades.

               Para lograrlo, deberás hacer una buena segmentación de clientes, perfilar sus
               características e identificar cómo ven, qué tipo de contenidos les ayudan a retener la
               información, qué tonalidades detonan ciertas emociones en ellos hasta contemplar el
               tamaño adecuado de la letra de tus textos o qué tan intensos son los colores en tus
               imágenes.

               4. Cinco dimensiones

               Una de las figuras más populares dentro del diseño de interacción es Kevin Silver, quien ha
               propuesto cinco dimensiones o elementos que toda estrategia de diseño digital debe tomar
               en cuenta. Cumplir con cada uno de estos aspectos asegura que el usuario tendrá una
               buena experiencia de uso o navegación en nuestras plataformas y permitirá la creación de
               relaciones más significativas con ellos. Estas dimensiones son:

               Palabras: deben ser de fácil comprensión y componer textos que transmitan una idea de
               forma simple y lógica.]]></page><page Index="12"><![CDATA[Representaciones visuales: son todos los gráficos e imágenes utilizadas para comunicar
               una idea: se sabrá que funcionan si el usuario las entiende y resultan de interés para ellos.
               Objetos y espacio: las instancias físicas que inciden en la interacción como ratones o
               teclados, la coincidencia entre ellos y las acciones en la plataforma deben estar
               sincronizadas y ser relevantes.
               Tiempo: es la dimensión que integra las anteriores y que sirve para establecer qué tan
               eficiente es la plataforma o si el usuario tarda demasiado en obtener un resultado.
               Comportamiento: se relaciona con el sujeto que utiliza la plataforma: mide las emociones y
               reacciones que tiene al interactuar con esta.
               Este método trabaja tanto con conceptos y abstracciones como con estudios de caso y
               objetos. Por ello, se tiene una mirada mucho más amplia de las capacidades interactivas de
               las plataformas.

               5. Usabilidad

               La usabilidad es uno de los parámetros más útiles para saber si una plataforma ha sido
               diseñada de una manera que permita la fácil interacción con sus herramientas. Consiste en
               evaluar cómo las personas utilizan la plataforma y sus funcionalidades.

               El estándar internacional ISO 9241 establece que una experiencia del usuario basada en la
               usabilidad debe valorar los siguientes niveles:

               Efectividad: permitir que los usuarios usen las funcionalidades y herramientas de un sistema
               de acuerdo con lo esperado.
               Eficiencia: asegurar que la plataforma ofrece todas sus capacidades de forma óptima.
               Satisfacción: la percepción del usuario a la hora de interactuar con un prototipo o producto
               final ofrecido por una marca.
               Al asegurar estos elementos, las empresas pueden mantener encantados a sus clientes, ya
               que agradecerán contar con una plataforma simple de usar, con interfaces y contenidos
               idóneos para su interacción.

               Cualquiera de estos métodos te servirá para planear una estrategia de diseño de
               interacción. Revisemos cómo algunas organizaciones han empleado este enfoque para
               optimizar sus plataformas y productos.]]></page><page Index="13"><![CDATA[Tres ejemplos extraordinarios de diseño de interacción:


               1. Diseño de interacción en sitios web: Google Arts & Culture
               Para muchos, el arte y la cultura son temas apasionantes, pero, para muchos otros, no
               tanto. Por ello, Google se dio a la tarea de crear una plataforma interactiva dedicada a las
               artes y a la cultura que pudiera ofrecer una experiencia de navegación divertida para todos
               sus visitantes.

               La plataforma, que está en operación desde 2011, da acceso a las colecciones de más de
               2000 museos en todo el mundo. En su acervo, existen varios cientos de miles de imágenes
               que el usuario puede ver en alta definición desde su. Pero Google sabía que no solo se
               trataba de contemplar las obras, esto ya se podía hacer desde cualquier buscador.

               La apuesta de la empresa consistió en crear una plataforma completamente interactiva para
               que los visitantes pudieran saber más de cada obra, conocer su historia, las técnicas de
               producción y lugar de creación a través de mapas. Esto se logra mediante una interfaz
               dinámica que permite el movimiento vertical y horizontal, así como la interacción directa con
               cada imagen a través de hipervínculos entre contenidos.

               En la actualidad, la plataforma cuenta con secciones dedicadas a cada estilo de producción
               artística, juegos y actividades recreativas y algunos recursos de realidad virtual que
               posibilita a los usuarios situarse frente a las obras en museos digitales.

               2. Diseño de interacción en aplicaciones: Bumble
               En el terreno de las aplicaciones, el diseño de interacción es una de las tareas más
               importantes. Esto se debe a que estos recursos dependen enteramente de las pantallas
               táctiles de los dispositivos móviles con las que estamos forzados a interactuar de manera
               física.
               Cuando una aplicación no responde adecuadamente a nuestro tacto o cuando los formatos
               de sus contenidos no coinciden con las dimensiones de nuestra pantalla, sentimos que
               empleamos una aplicación de mala calidad. Por tanto, las aplicaciones deben aprovechar
               las ventajas de la interactividad para potenciar la experiencia del usuario.]]></page><page Index="14"><![CDATA[Así hizo la aplicación de citas Bumble, uno de los competidores más interesantes de Tinder.
               Esta puso el diseño de interacción al frente para crear experiencias únicas con sus
               usuarios.

               Su principio es simple: la aplicación permite elegir qué es lo que estamos buscando:
               amigos, citas o relaciones profesionales. En otras palabras, contamos con tres formas de
               usar la plataforma, cada una con sus propias funcionalidades. Una vez elegida la opción, en
               la pantalla de inicio, aparecen los perfiles de las personas. Si deslizas el perfil a la derecha,
               significa que tienes interés en él; si lo haces a la izquierda, no.

               Estos comandos simples pueden aprenderse rápidamente, lo que optimiza el uso del
               sistema y hace que sea más fácil conocer personas.


               3. Diseño de interacción en dispositivos: Apple
               La creación de productos siempre ha tenido que considerar cómo será usado por los
               compradores, qué funcionalidades debe tener y cómo hacerlos simples de manejar. Esto
               aplica para los automóviles, televisiones, sopas instantáneas, hasta las herramientas de
               jardinería.

               Un campeón de la interactividad entre los dispositivos portátiles son los wearables o
               tecnología que puede ser portada como un accesorio más.

               Apple es una de las empresas con mayor presencia en este mercado gracias a su reloj
               inteligente: el Apple Watch. Este producto destaca por su diseño de interacción. Todas sus
               funciones, diseño y tamaño fueron meticulosamente planeados para optimizar las
               interacciones entre el usuario y el dispositivo.

               Algunos comandos interactivos permiten cerrar el puño o juntar los dedos para realizar
               acciones específicas; sus botones están diseñados para ser accesibles y generar
               respuestas hápticas; su pantalla táctil ofrece diferentes carátulas que el usuario puede
               diseñar para acceder de manera inmediata a la información que le interesa.

               Cada decisión de diseño modifica la forma de interactuar de tus usuarios con tu marca. Si
               estás diseñando una página web, te recomendamos apoyarte en herramientas digitales]]></page><page Index="15"><![CDATA[como un sistema de gestión de contenidos para automatizar algunos de estos procesos, así
               como emplear fórmulas probadas para el diseño de tus páginas web o aplicaciones.



               ¿Qué es un User Flow para UX?


               Un user flow o flujo de usuario consiste en la secuencia de pasos que realiza un usuario
               en una web o app para realizar una determinada tarea.

               La creación de un flujo de usuario, es vital a la hora de conocer las rutas de interacción
               que seguirán los usuarios al interactuar con un producto. Definir previamente la ruta que
               seguirá el usuario nos permitirá obtener una mejor experiencia de usuario en la
               interacción con nuestro producto.



               ¿Cuándo realizar el User Flow en UX?

               Lo ideal es crear los flujos de usuarios lo más pronto posible, justo después de definir la
               arquitectura de la información y preferiblemente antes de comenzar con el diseño y
               desarrollo de la interfaz.

               Comenzar a diseñar la interfaz visual sin determinar los elementos con los que interactúa un
               usuario al navegar podría generarnos muchos problemas y futuras revisiones.]]></page><page Index="16"><![CDATA[¿Qué contiene un flujo de usuario?


               En un User Flow se plasman todos los pasos desde el acceso al entorno digital del
               usuario (Ej: pantalla de login de una app de banco), hasta la realización y de una tarea
               determinada (Ej: pantalla de confirmación de transferencia bancaria).


               Para llegar a crear este flujo, debemos definir y comprender algunas necesidades del
               usuario dentro de nuestra web o app, para poder comprender mejor que necesitará
               podemos realizarnos diversas preguntas del estilo:

                   ●  ¿Qué ve el usuario al entrar?
                   ●  ¿Cuál es el objetivo que quiere realizar el usuario?
                   ●  ¿Qué acción va a realizar a continuación?
                   ●  ¿Por qué está en este punto/pantalla?


               Cómo crear un flujo de usuario: seis pasos y ejemplo




                   ●  Analiza las necesidades de tus usuarios.]]></page><page Index="17"><![CDATA[●  Diseña tu ruta según tus objetivos.
                   ●  Analiza a tus clientes para definir su recorrido
                   ●  Define otros caminos para tu usuario.
                   ●  Traza el recorrido.
                   ●  Optimiza y documenta tu user flow.

               1. Analiza las necesidades de tus usuarios


               Antes de elaborar el user flow, es necesario que analices las necesidades de tus usuarios
               tanto frecuentes como eventuales, luego de estudiarlas. Esto no solo consiste en diseñar los
               diferentes pasos que los llevarán a completar las tareas o acciones dentro de la web, sino
               en crear una base que funcionará como el centro de tu diseño para obtener un diagrama
               eficaz.

               Así, a la hora de definir y crear el flujo de usuario de tu web, tienes que saber cuáles son las
               necesidades e inquietudes que tienen las personas que visitan tu página. De esta manera,
               podrás crear una mejor experiencia que contribuirá a una mayor satisfacción.

               Además, podrás plasmar de una mejor manera cuál es el contenido, enlaces y pasos que
               pueden facilitar las acciones de tus clientes potenciales. De este modo, incrementarás su
               satisfacción a la hora de concretar compras o buscar la información de alguno de tus
               productos o servicios.

               2. Diseña tu ruta según tus objetivos


               Piensa cómo puedes facilitar que tus clientes completen una acción determinada y hacer
               que su experiencia sea sencilla, con pasos fáciles, intuitivos y ágiles. Para ello, debes
               diseñar el paso a paso que siguen los usuarios hasta conseguir su objetivo, sin desestimar
               acciones relacionadas, por ejemplo, en una tienda en línea, no olvides aspectos como la
               descripción del producto, la gestión del pago, fácil acceso al carrito de compra, el envío y su
               seguimiento.


               Como ejemplo, tenemos esta lista de acciones, la cual contempla varios escenarios.

                   ●  El cliente introduce la búsqueda de artículo, servicio o producto que quiere en el
                       buscador de la web, ¿A dónde lo va a llevar?]]></page><page Index="18"><![CDATA[●  Ordena los resultados de la búsqueda de menor a mayor precio o el más popular.
                   ●  Ingresa a varias páginas de productos, revisa los comentarios de otros clientes y las
                       calificaciones.
                   ●  Pide consultar la información de algún producto vía chat.
                   ●  Cuando decida qué artículo comprar, verifica que pueda hacer clic en el botón de
                       compra.
                   ●  Selecciona el pago a través de una plataforma de pagos automáticos.
                   ●  Confirma el pedido y finaliza la compra del producto.


               3. Analiza a tus clientes para definir su recorrido


               Analizar a los clientes es importante para trazar el camino de tu entorno digital y guiar a los
               usuarios a concretar con éxito la acción. En este paso es fundamental que conozcas muy
               bien a tu usuario y definas los puntos de entrada.


               Por ejemplo, en caso de que rediseñes tu página, puedes hacerte preguntas como:

                   1.  ¿Qué busca el usuario que visita tu web?
                   2.  ¿Qué información le da confianza y cuál le ayuda a decidir realizar la compra?
                   3.  ¿Necesita algún nivel de conocimiento de la tarea a realizar o es práctico e intuitivo
                       llegar a ella?
                   4.  ¿Qué información debes añadir para invitarle a la acción?
                   5.  ¿Qué dudas o barreras le impiden seguir adelante con la tarea?


               4. Define otros caminos para tu usuario


               Una vez analizado lo anterior, debes diseñar alternativas que permitan a los visitantes de tu
               web realizar las acciones que lo llevarán a tu objetivo final, que es completar una acción
               (enfocada a la conversión y venta).


               Para conseguirlo de una manera efectiva, debes entender cómo se sienten los usuarios en
               cada paso. Esto es saber cuáles son algunas de las emociones más habituales que
               experimentan cuando interactúan en una página web, por ejemplo:


                   ●  Alegría: cuando consiguen finalizar la tarea y llegar al objetivo, como concretar con
                       total satisfacción la compra.]]></page><page Index="19"><![CDATA[●  Tristeza: si algo falla en el proceso o reciben notificaciones durante el mismo y no
                       se logra concretar la compra.
                   ●  Frustración: cuando, después de varios intentos, algo falla en el proceso y no
                       pueden finalizar la tarea.
                   ●  Orgullo: cuando se consigue un objetivo en pocos pasos y con el mínimo esfuerzo.
                   ●  Incertidumbre: cuando la persona no sabe qué esperar sobre el servicio de venta
                       en línea y duda sobre si comprar o no en ese sitio.
                   ●  Confusión e inseguridad: es muy frecuente cuando el usuario está ante algo que
                       no entiende o no sabe cómo funciona por falta de claridad.

               Si sabemos detectar estas emociones, estarás en posición de definir alternativas que le
               ayuden a conseguir su objetivo. Es importante tenerlas en cuenta, porque contribuirán al
               valor que un cliente dará a tu tienda virtual. Evita suscitar emociones negativas, pues
               conducirán a la declinación de la compra.

               5. Traza el recorrido


               Al realizar los user flow, siempre ten presente que no solo basta diseñar una app o web para
               que resulte bonita visualmente, sino que lo haces para facilitar el acceso al usuario final y,
               con ello llegar, a más clientes posibles. La finalidad de hacer que tu página sea eficaz y
               eficiente consiste en que su paso por ella sea lo más intuitivo posible y se consiga la meta
               propuesta.

               Ahora sí es tiempo de trazar tu user flow. Enumera todas las acciones que un usuario debe
               realizar para lograr un objetivo específico. Estos son los pasos que tomará una persona
               para concretar la acción que tú quieres que realice. Por ejemplo, para suscribirse a un
               newsletter:]]></page><page Index="20"><![CDATA[Luego, crea un diagrama de flujo, ya sea a mano o con un software de diagramación. Traza
               figuras geométricas conectadas por líneas. Ubica el objetivo en la parte superior y, a partir
               de ahí, crea una secuencia de pasos que representen las acciones del usuario.]]></page><page Index="21"><![CDATA[Puedes agregar detalles para cada paso en el diagrama de flujo, tales como el contenido de
               la página, los botones que se deben hacer clic, los formularios que se deben completar y
               cualquier decisión que deba tomar un cliente.

               6. Optimiza y documenta tu user flow


               Una vez que tengas tu user flow, revísalo, haz pruebas A/B, detecta oportunidades para
               simplificarlo y elimina pasos innecesarios para hacer la experiencia más fluida.]]></page><page Index="22"><![CDATA[Las pruebas te servirán para que sepas que en verdad funciona tu proceso desde el punto
               de vista de una persona. Así, antes de lanzar o implementar tu web o aplicación,
               considerarás su eficiencia.

               Finalmente, documenta este user flow para que puedas compartirlo con otros integrantes de
               tu equipo. Así quedaría el user flow final:]]></page><page Index="23"><![CDATA[Representación de un User Flow

               La manera más normalizada para representar los flujos de usuario son mediante diagramas
               de flujo, en los cuales representamos de manera separada cada paso que lleva a cabo el
               usuario. La manera más correcta de crearlos es de izquierda a derecha, o de arriba a bajo,
               y es importante mantener los elementos con espacio para no dificultar la comprensión del
               flujo.






































               Herramientas para crear flujos de usuario

               Existen infinidad de maneras y herramientas para definir y crear un user flow. Tanto si eres
               de la vieja escuela como si eres nativo-digital, puedes empezar a realizar un flujo de
               usuario en lapiz y papel, y después digitalizarlo con herramientas digitales.]]></page><page Index="24"><![CDATA[Si vas a crear un flujo de manera esquemática te recomendaría utilizar FigJam o Miro. En
               el caso de que optases por crear user flows avanzados y contemplar parte de la UI, te
               recomendaría crearlos directamente con la herramientas de diseño y prototipado en la que
               más comoda te encuentres.(Figma, Skecth, Invision, penpot…)

               Selección de las mejores herramientas para hacer User

               Flows.]]></page><page Index="25"><![CDATA[Ejemplos visuales de User flows UI:

















































               Desafío N° 8:]]></page><page Index="26"><![CDATA[Completa tu User Flow:

               Selecciona el Flujo de Usuario:

                   ●  Elige una tarea o proceso clave que los usuarios realizan en tu aplicación o sitio web
                       (por ejemplo, registro de cuenta, compra de un producto, etc.).

               Completa la Plantilla de User Flow:


                   ●  Paso 1: Utiliza una plantilla de user flow (puedes encontrar plantillas en Figma
                       Templates o Miro Templates) para empezar. Link User Flow en Miro

                   ●  Paso 2: Mapea el recorrido del usuario desde el inicio hasta la finalización de la
                       tarea. Incluye cada paso, decisión y punto de interacción.

                   ●  Paso 3: Añade detalles como pantallas, acciones del usuario, y posibles errores o
                       retroalimentaciones.]]></page><page Index="27"><![CDATA[]]></page></pages></Search>