<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="16"><page Index="1"><![CDATA[Desarrollo









        Web 2













         Clase 01]]></page><page Index="2"><![CDATA[Clase N° 1 | Conceptos básicos





               TEMARIO:

                   ●   Repaso Git/Github
                   ●   Introducción a la programación
                   ●   Funcionamiento web
                   ●   ¿Qué es JavaScript?]]></page><page Index="3"><![CDATA[Repaso de Git/Github




               A medida que desarrollamos nuestro proyecto, nos suelen pasar que guardamos diferentes
               versiones del mismo. Esto podría ser un problema si vamos cambiando el nombre del
               proyecto continuamente para reconocer cuál fue la versión final.

               Para esto vamos a conocer una herramienta que nos va a permitir guardar todos los
               cambios y tener un historial de versiones.



               ¿Qué es Git?

               Git es un sistema de control de versiones, que nos ayuda a guardar diferentes versiones de
               nuestro proyecto. Si tenemos algún error podemos acceder a una de las versiones
               anteriores para volver a empezar, esto lo hacemos a través del historial de versiones que se
               va generando cada vez que se guarda una nueva versión.



               ¿Qué es GitHub?

               GitHub es una plataforma que te permite guardar y gestionar proyectos, es donde vamos
               a guardar nuestro código y lleva un registro de los cambios que hacemos y trabajar con
               otros en el mismo proyecto sin problemas.

               Es como una red social para desarrolladores donde se comparten ideas, se colabora en
               código y se lleva un control de versiones de los archivos.




                  ❗Importante: Git guarda cambios en archivos para que podamos seguir su evolución
                mientras que GitHub es un lugar en internet donde guardamos esos cambios y nos permite
                                          trabajar en equipo con otras personas.]]></page><page Index="4"><![CDATA[Instalar Git en Windows:






                                                                                 Descarga Git: Ve al sitio
                                                                                 web oficial de Git
                                                                                 (https://git-scm.com/) y
                                                                                 haz clic en "Descargar
                                                                                 for Windows". Luego
                                                                                 descarga el instalador
                                                                                 según los bits de tu
                                                                                 Computadora:











                                                                                 Ejecutar el instalador:
                                                                                 Una vez descargado, haz
                                                                                 doble clic en el archivo
                                                                                 descargado para iniciar
                                                                                 el instalador.]]></page><page Index="5"><![CDATA[Configurar opciones: Cuando es
                                                                           momento de seleccionar
                                                                        componentes a instalar, es muy
                                                                       importante que hagamos click en
                                                                        estos que se ven en la imagen.















                                                                     Se puede seleccionar la carpeta
                                                                     donde guardamos nuestro progreso.
                                                                     Podemos clickear en next, y se va a
                                                                     almacenar todo en una carpeta
                                                                     llamada “Git”. Allí tendremos todo
                                                                     nuestro trabajo.]]></page><page Index="6"><![CDATA[Vim es el editor predeterminado
                                                                         que se usa en GIT para
                                                                         Windows. Cuando nos dé la
                                                                         opción de seleccionar, lo
                                                                         elegimos y hacemos click en
                                                                         next.


















                                                                          Finalizar la instalación:
                                                                          Después de completar la
                                                                          instalación, verificar si se instaló
                                                                          correctamente abriendo la línea
                                                                          de comandos. Para eso, puedes
                                                                          buscar "cmd" en el menú de
                                                                          inicio y escribir git --version. Si
                                                                          se instaló correctamente,
                                                                          mostrará la versión de Git que
                                                                          acabas de instalar.]]></page><page Index="7"><![CDATA[Crear tu perfil de GitHub



                   ●   Ingresa a GitHub: Abre tu navegador y ve a https://github.com/


                   ●   Registrarse: Busca y haz clic en el botón "Sign up" o "Registrarse". Está en la
                       esquina superior derecha de la página.


                   ●   Completa la información: Ingresa tu nombre de usuario, una dirección de correo
                       electrónico válida y una contraseña segura. Luego, haz clic en "Create an account"
                       o "Crear cuenta".


                   ●   Verificación de correo: GitHub enviará un correo electrónico de verificación a la
                       dirección que proporcionaste. Revisa tu bandeja de entrada y sigue las instrucciones
                       para verificar tu cuenta.


                   ●   Configuración de perfil: Una vez que hayas verificado tu cuenta, puedes
                       personalizar tu perfil agregando una imagen de perfil y completando la información
                       de tu perfil si lo deseas. Haz clic en tu avatar en la esquina superior derecha y
                       selecciona "Your profile" o "Tu perfil".]]></page><page Index="8"><![CDATA[Con el perfil en GitHub creado, podemos explorar repositorios, colaborar en proyectos o
                                 incluso crear tus propios proyectos y subirlos a tu perfil.


               Insertar video de instalación Github
                  Como subir un Proyecto a GitHub desde Visual Studio (Video)




                                          Comandos Básicos de Git









































               Introducción a la programación


               En el curso de Desarrollo Web 1 investigamos todo acerca de HTML y CSS, los cuales nos
               permitieron poder crear nuestro sitio web. Ahora, ambos lenguajes tienen una característica
               en particular: ninguno de los dos se considera un lenguaje de programación.]]></page><page Index="9"><![CDATA[  ¿Por qué no son considerados como lenguajes de programación?
               Para ello es muy importante tener el concepto de que es la programación en claro.
               La programación es el proceso de crear secuencias de instrucciones para que una
               computadora realice una tarea específica. Es un conjunto de reglas y técnicas utilizadas
               para diseñar y escribir código en lenguajes de programación, que luego se traducen en
               instrucciones comprensibles por la máquina.



























               La programación implica el análisis del problema, la planificación de la solución, la escritura
               de código, la depuración y la optimización del programa resultante. Permite a los
               desarrolladores crear software, aplicaciones y sistemas que automatizan tareas, resuelven
               problemas o mejoran la eficiencia en diversas áreas de la vida y los negocios.

               Los lenguajes de programación nos permiten usar variables, funciones, ciclos y
               condicionales, con el objetivo de desarrollar un Algoritmo.
               Nos referimos al concepto de algoritmo cuando hablamos de una secuencia de pasos o
               instrucciones que buscan resolver un problema específico.

               Este problema a resolver puede ser tan cotidiano como, por ejemplo, lavarnos los dientes.
               Si estamos en casa y deseamos lavarnos los dientes, debemos seguir la siguiente serie de
               pasos (algoritmo).]]></page><page Index="10"><![CDATA[Los algoritmos se pueden expresar
                                                                   con diagramas de flujo o trabajando
                                                                   con lenguajes de programación.
                                                                   Se utilizan en muchas disciplinas, como
                                                                   la ingeniería o la matemática, pero son
                                                                   trascendentales en la programación,
                                                                   ya que mediante el uso de algoritmos
                                                                   se logra desarrollar software.









               Funcionamiento de la Web


               El funcionamiento de la web se divide en dos partes principales para entender mejor cómo
               funciona:


               FrontEnd: es la parte visible y con la que interactúas cuando navegas por internet. Esto
               sirve para crear una experiencia de usuario atractiva y funcional. HTML proporciona la
               estructura, CSS ofrece el estilo y diseño, y JavaScript añade la interactividad, permitiendo
               que las páginas web sean más que solo información estática.


               BackEnd: es la parte "oculta" o detrás de escena de una página web. Aunque no la vemos
               directamente, desempeña un papel importante en el funcionamiento de todo el sistema web.
               Se encarga de procesar datos, gestionar usuarios, realizar cálculos y acceder y manipular la
               base de datos.

               Trabaja en conjunto con el frontend para proporcionar una experiencia completa y funcional
               al usuario en la web. Sin el backend, los sitios web no podrían almacenar información,
               manejar solicitudes o realizar acciones complejas.]]></page><page Index="11"><![CDATA[Ejemplo del funcionamiento de un Restaurante con

                                                FrontEnd y BackEnd:









































               Para un completo funcionamiento de la web se necesita de otros factores que también son
               igual de importantes, ya que son los que se encargan de mostrarnos las páginas en
               nuestras computadoras.



               Navegadores

               También conocido como navegador web o browser, tienen la capacidad de leer sólo tres
               lenguajes: HTML, CSS y JavaScript. Permite a los usuarios acceder y visualizar páginas
               web en Internet. Los navegadores son como intermediarios entre los usuarios y los
               servidores web.

               Servidores]]></page><page Index="12"><![CDATA[Un servidor es una computadora o un sistema que almacena y proporciona acceso a los
               archivos y recursos necesarios para que los sitios web funcionen correctamente.

















               Proceso del Funcionamiento de la Web


               Cuando se ingresa una dirección web en la barra de direcciones del navegador, realizamos
               una solicitud al servidor correspondiente, para obtener los archivos que componen tal sitio
               web, como HTML, CSS, JavaScript, imágenes y otros recursos. Luego, el servidor
               procesa nuestra solicitud y nos devuelve los archivos necesarios. Por último, el navegador
               recibe los archivos necesarios para que podamos ver e interactuar con el sitio web.
               Cuando accedemos a un sitio web, que luego se muestran en el navegador.

               DNS



               El DNS (Domain Name System) es un sistema que se utiliza en Internet para traducir los
               nombres de dominio de las páginas web en direcciones IP numéricas. Cada dispositivo
               conectado a Internet, como un servidor web o un cliente (como nuestra computadora o
               teléfono), tiene una dirección IP única que se utiliza para identificarlo en la red.





               Cuando escribimos una dirección web en
               el navegador (como www.ejemplo.com),
               el DNS traduce ese nombre de dominio en
               la dirección IP numérica del servidor donde
               se encuentra en esa página web.]]></page><page Index="13"><![CDATA[Esquema del Funcionamiento Web








































               En conclusión, el funcionamiento Web es la comunicación entre el navegador y los
               servidores que almacenan la información de las páginas. Cuando escribimos una dirección
               web, el navegador busca la dirección del servidor a través del DNS, envía una solicitud a
               ese servidor pidiendo la información de la página y recibe archivos como HTML, imágenes y
               estilos.
               El navegador ensambla esos archivos para mostrarnos la página web que solicitamos,
               permitiéndonos interactuar con ella y acceder a su contenido]]></page><page Index="14"><![CDATA[¿Qué es JavaScript?


               JavaScript es un lenguaje de programación utilizado para generar mayor dinámica e
               interactividad a nuestra página web. Su característica principal es que nos permite
               interactuar con el contenido de las páginas, veamos algunos ejemplos:


                   ●   Validar formularios: Gracias a JavaScript, podemos validar los datos que
                       ingresamos en el formulario que creamos con HTML.


                   ●   Contenido dinámico: JavaScript nos permite implementar carruseles, menús
                       desplegables y más.



               Se implementa la siguiente lógica algorítmica:
               “Si aprieto este botón (sea del carrusel o del menú desplegable), se generará una
               modificación estética de la página”. Esto ocurre en carruseles, cuando presionamos el botón
               para avanzar a la siguiente imagen, y también en los menú desplegables, cuando
               apretamos en la barra y se despliega un menú de opciones.

               Para implementar JavaScript vamos a empezar trabajando con la consola de nuestro
               navegador web. La consola es una herramienta fundamental para el desarrollo de código de
               JavaScript, ya que nos permite probarlo y ejecutar código muy fácilmente, y visualizar los
               errores que pueden aparecer en el proceso.




               Consola JavaScript en el navegador

               La consola en los navegadores web es una herramienta fundamental para los
               programadores. Ayuda a encontrar errores en el código de JavaScript, permite probar
               nuevas ideas rápidamente y muestra datos útiles para hacer que las aplicaciones web
               funcionen mejor y más rápido.




               Para acceder a la consola:


                   -   Vamos a nuestro navegador web.
                   -   Apretamos click derecho en la página -> Inspeccionar -> Consola]]></page><page Index="15"><![CDATA[Y desde allí podremos empezar a desarrollar código:































               ❓Pregunta de reflexión o de llamado de atención


               Después de repasar los conceptos de Git/GitHub, la instalación de Git en Windows, la
               creación de un perfil en GitHub, los comandos básicos de Git, y la introducción a la
               programación y el funcionamiento de la web, así como la importancia de JavaScript en la
               dinámica de las páginas web:


                   ●   ¿Se te ocurre alguna aplicación práctica para estos conocimientos un E-Commerce
                       digital?
                   ●   ¿De qué modo influye Javascript en nuestra interacción con las páginas web?]]></page><page Index="16"><![CDATA[]]></page></pages></Search>