<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="8"><page Index="1"><![CDATA[Data Analytics








        con Python












         Clase 10]]></page><page Index="2"><![CDATA[Clase N° 10 | Conceptos básicos











               Temario:



                   ●   Repaso de conocimientos adquiridos.
                   ●   Presentación del proyecto final y retroalimentación.
                   ●   ¿Qué sigue? ¿Cuál es el próximo paso a seguir?]]></page><page Index="3"><![CDATA[Repaso de conocimientos


               Para repasar los contenidos vistos en la segunda mitad del curso, utilizaremos Kahoot como
               herramienta, para así poner en práctica lo aprendido a lo largo de la cursada mediante el
               juego y la diversión.


               ¡Te invitamos a que te prepares para desafiar tus conocimientos!    




               Kahoot (oculto para estudiantes)




               https://create.kahoot.it/details/2bffd944-5683-4b9f-b9c0-dabe19be873b


               Presentación del proyecto final




               Luego de la presentación de tu proyecto final te invitamos a que puedas realizarte las
               siguientes preguntas:

                   1. ¿Qué fue lo más desafiante de tu proyecto y cómo lo superaste?
                   2. ¿Qué concepto aprendido en el curso te pareció más interesante y cómo lograste
                       aplicarlo a tu proyecto?
                   3. ¿Qué aspecto del proyecto crees que podrías mejorar y por qué?
                   4. ¿Qué habilidades crees que has desarrollado más durante la realización de este
                       proyecto?
                   5. ¿Cómo te imaginas que podrías aplicar lo aprendido a lo largo de la cursada en
                       futuros proyectos o ámbitos laborales?]]></page><page Index="4"><![CDATA[¿Qué sigue? ¿Cuál es el próximo paso a seguir?



               Hoy concluye nuestra aventura en “Data con Python”, pero esto es solo el comienzo. Te
               ofrecemos dos emocionantes caminos educativos para seguir construyendo tu perfil
               profesional. Estas opciones te brindarán la oportunidad de adquirir conocimientos y
               herramientas adicionales que te prepararán para enfrentar con éxito los desafíos del
               mercado laboral, ayudándote a construir un perfil completo y competitivo.

               Ambos caminos ofrecen oportunidades amplias en el creciente campo de la tecnología y
               permiten especializarse aún más en áreas que combinan la base técnica con aplicaciones
               prácticas y creativas.

               ¡Prepárate para avanzar en tu carrera y descubrir nuevas formas de destacar en el mundo
               de la tecnología!    ]]></page><page Index="5"><![CDATA[Camino después de "Data con Python": Inteligencia Artificial
               con Python














































               Perfil Profesional y Características:

                   ●   Fundamentos de Programación: Con el conocimiento adquirido en "Data con
                       Python", los estudiantes ya tendrán una base sólida en programación Python y
                       manipulación de datos, lo que les facilitará el aprendizaje de estructuras de datos
                       más complejas y algoritmos específicos en IA.
                   ●   Aplicación de IA: Los estudiantes pueden aplicar técnicas de IA para automatizar
                       procesos, analizar grandes volúmenes de datos y desarrollar sistemas inteligentes,
                       expandiendo su capacidad para crear soluciones tecnológicas avanzadas.]]></page><page Index="6"><![CDATA[●   Proyectos y Herramientas de Desarrollo: Integrarán conocimientos técnicos en
                       proyectos prácticos como el desarrollo de un chatbot, usando herramientas como
                       Streamlit y plataformas como GitHub para la implementación y despliegue.

               Campos Laborales de Aplicación:


                   ●   Desarrollo de Software y Aplicaciones de IA: Creación de aplicaciones
                       inteligentes que requieran de análisis predictivo, procesamiento de lenguaje natural
                       o automatización de tareas.
                   ●   Análisis de Datos Avanzado: Uso de técnicas de machine learning para interpretar
                       datos complejos, mejorar la toma de decisiones y la estrategia empresarial.
                   ●   Investigación y Desarrollo en IA: Contribución a la innovación en áreas como
                       robótica, reconocimiento de patrones y aprendizaje automático.

               Camino después de "Data con Python": Diseño UX/UI









































               Perfil Profesional y Características:]]></page><page Index="7"><![CDATA[●   Diseño Centrado en el Usuario: Utilizarán habilidades de análisis de datos para
                       entender mejor las necesidades del usuario, lo cual es fundamental en el diseño UX.
                       Podrán identificar patrones de comportamiento y preferencias, lo cual ayuda a crear
                       interfaces más intuitivas y efectivas.
                   ●   Prototipado y Pruebas: Con conocimientos en análisis de datos, los estudiantes
                       podrán realizar pruebas A/B más efectivas y analizar los resultados para mejorar los
                       diseños de forma iterativa.
                   ●   Interdisciplinariedad: La capacidad de trabajar tanto en análisis de datos como en
                       diseño UX/UI les permite estar en roles donde coordinen equipos de desarrollo y
                       diseño, asegurando que las aplicaciones no solo sean funcionales sino también
                       atractivas y fáciles de usar.

               Campos Laborales de Aplicación:

                   ●   Desarrollo de Productos Digitales: Trabajo en la creación de aplicaciones y sitios
                       web donde la experiencia del usuario es crucial para el éxito del producto.
                   ●   Consultoría UX/UI: Asesoramiento a empresas sobre cómo mejorar la interacción
                       del usuario con sus productos digitales, basándose en datos concretos para justificar
                       decisiones de diseño.
                   ●   Investigación de Usuarios: Realización de estudios de mercado y análisis de
                       comportamiento del usuario para guiar el desarrollo de productos.]]></page><page Index="8"><![CDATA[]]></page></pages></Search>