<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="20"><page Index="1"><![CDATA[Videojuegos

























         Clase 08]]></page><page Index="2"><![CDATA[Clase N° 8 | Conceptos básicos











               Temario:





                   ●   Iluminación

                   ●   Sonido

                   ●   Skybox]]></page><page Index="3"><![CDATA[Iluminación



               Las luces en Unity 3D son elementos que iluminan escenas y objetos en un

               entorno 3D.

               Para crear una luz, vamos a ir a la Jerarquía, clic derecho → Light

                       Y nos va a aparecer una lista de luces:























               Vamos a explicar las más importantes, que son las siguientes:




               Directional Light: Emite luz en una dirección, funciona como el sol de la escena.

               Cuando creamos una escena nueva siempre vamos a ver una Directional Light y

               una Main Camera.






               Point Light: Emite luz desde un punto en todas las direcciones. Tiene atenuación

               con la distancia y produce sombras. No es una luz que emite luz desde el centro,

               sino que ilumina alrededor desde el centro.]]></page><page Index="4"><![CDATA[Spotlight: Es un tipo de luz de foco en forma de cono. Esta hace que la luz parta
               de un punto hacia un lugar en concreto.]]></page><page Index="5"><![CDATA[Existen otro tipos de luces, pero con estas tres podemos hacer casi todo lo que

               deseemos en nuestros proyectos. En general, más allá de ciertas diferencias que

               hay entre los distintos tipos de luces que repasamos, estos comparten una serie

               de variables que vamos a modificar para conseguir el efecto deseado:]]></page><page Index="6"><![CDATA[Type: Podemos elegir el tipo de luz antes mencionadas (Directional, Point,

               Spotlight, etc).

               Color: Cambia el color de la luz emitida.

               Intensity: Probablemente la variable más importante de las luces, podemos

               elegir que tan potente es la luz emitida.

               Ahora vamos a implementar todo esto a nuestra escena, vamos a iluminar a


               nuestro antojo, hay que ponerse creativos.]]></page><page Index="7"><![CDATA[La música y el sonido en videojuegos




               Los sonidos en los juegos a veces parecen estar en un segundo plano cuando se

               trata de diseño, muchas personas lo dan por sentado y no le prestan atención al

               diseño de sonido ni a la música, lo cual no es algo malo. Un buen diseño de

               sonido pasa desapercibido porque se siente acorde al mundo que nos propone


               el juego y sin darnos cuenta nos aporta inmersión y feedback en nuestras
               acciones.





               La idea de esta clase es que podamos agregarle unos efectos de sonido y

               además un poco de música para ambientar esta escena y darnos cuenta del

               poder de los efectos de sonido.



               AudioSource y AudioListeners




               Ya sea para implementar música o sonidos, en Unity vamos a utilizar un

               componente que se llama AudioSource, es decir, fuente de sonido; el cual poseé

               muchas propiedades para facilitar la implementación de efectos de sonido.]]></page><page Index="8"><![CDATA[Además de un AudioSource, vamos a necesitar un Listeners, este es otro

               componente que va a escuchar el sonido, y le va a dar una espacialidad a lo que

               escuchamos, este componente no tiene ninguna propiedad, simplemente va a

               ser el que interprete el sonido del juego para que lo podamos escuchar cuando

               juguemos. En la mayoría de los casos, la cámara es el que poseé el

               AudioListener, en la siguiente imagen se puede ver que la cámara del proyecto

               ya tiene uno de forma predeterminada:]]></page><page Index="9"><![CDATA[Implementando música



               Como siempre aclaramos, existen infinitas formas de implementar recursos y


               funciones en Unity, si investigan por su cuenta van a aprender otras formas de

               hacer las cosas, en este curso vamos a aprender a hacerlo de una forma

               específica, pero no es la forma definitiva.]]></page><page Index="10"><![CDATA[Lo primero que vamos a hacer es un objeto vacío y lo vamos a llamar “Música”


               (no utilizamos tildes para evitar problemas, ya que el lenguaje de Unity por

               defecto es el inglés).


























               Dentro de este objeto vamos a agregar el AudioSource:]]></page><page Index="11"><![CDATA[¡Excelente! Este objeto se va a encargar de loopear la música, es decir que


               cuando termine la pieza, la va a volver a repetir infinitamente. Vamos a

               descargar alguna musica de fondo desde la pagina freesound.org o podemos

               acceder a nuestra carpeta de Recursos
















               Vamos a subir el archivo de sonido arrastrándolo a Unity y luego lo pondremos

               en la variable “AudioClip” de nuestro Audio Source.


























               Es muy importante que la variable Loop sea verdadera, para que la música se

               repita infinitamente.]]></page><page Index="12"><![CDATA[¡Nuestro juego ya tiene música, así de simple!

               Los sonidos que elijamos son muy importantes, ya que buscamos generar

               distintas emociones según el juego. Acá, por ejemplo, creamos un ambiente


               competitivo utilizando un clásico sonido de Arcades.



               Implementando efectos de sonido desde el código



               Ahora que nuestro juego tiene música, tenemos que agregarle unos efectos de

               sonido para darle una sensación más responsiva al movimiento. Vamos a

               agregar un efecto de sonido cuando saltamos. Para esto, le añadiremos el


               componente “Audio Source” a nuestro personaje y modificaremos nuestro Script

               para que pueda reproducir audios desde él.]]></page><page Index="13"><![CDATA[Primero nos aseguramos de que nuestro Script tenga definidas 2 variables muy

               importantes, el AudioSource y una del tipo “”AudioClip” que contendrá nuestro


               sonido a reproducir.




               private AudioSource aSource;
               public AudioClip pickPotion;



               Obtendremos nuestro audiosource usando el GetComponent en nuestra función

               Start().

               private void Start(){
                    aSource = GetComponent<AudioSource>();
               }



               Y ahora crearemos nuestra situación para reproducir el sonido. ¿En qué momento

               queremos que suene? En este caso, siguiendo la idea de la clase 4, haremos que

               se reproduzca cuando agarremos nuestro “pickUp” (la poción).








               private void OnTriggerEnter(Collider other){]]></page><page Index="14"><![CDATA[if (other.gameObject.CompareTag("PickUp")){
                         aSource.PlayOneShot(pickPotion);
                         print("Agarre pota");
                         Destroy(other.gameObject);
                    }
               }




               Como podrán ver, estamos usando OntriggerEnter, que deben recordar tildar el

               “IsTrigger” de uno de los 2 objetos a chocar, y volvemos a usar nuestro Tag para

               diferenciar el objeto.




               ¡Ya tenemos nuestro código armado! Nos falta decidir qué sonido queremos

               escuchar. Para esto, podremos ingresar a la página https://freesound.org/ o

               ingresar a nuestra carpeta de recursos.

               Una vez descargado, lo pondremos en nuestra carpeta de sonidos dentro de

               Unity y lo colocaremos en nuestra variable usando el inspector





















               Y listo! Ya tendremos nuestro sonido reproduciéndose cada vez que agarremos

               un objeto con el Tag “PickUp”]]></page><page Index="15"><![CDATA[Skybox




               Como tema final de nuestra clase, veremos cómo modificar el Skybox. Ese fondo

               en el horizonte que podemos ver todos en nuestro juego. La idea es colocar algo

               acorde a nuestro nivel y la temática que tratamos. Para eso, podemos ingresar a

               alguna de estas paginas https://polyhaven.com/ https://hdri-haven.com/, o


               podemos ingresar nuevamente a nuestra “carpeta de recursos” y descargar el

               que estaremos utilizando: Recursos




               Empezaremos por         subir la textura a nuestra carpeta “Textures” en Unity.

               Pasaremos a seleccionarla, iremos al inspector y arriba, donde dice texture

               shape, lo pasaremos de 2D a Cube.]]></page><page Index="16"><![CDATA[Seguiremos creando un material y en el inspector pasaremos                  el Shader de

               Standard a Skybox → CubeMap.

































               Una vez hecho esto, deberemos colocar nuestra textura, lo cual lo haremos

               arrastrandola.]]></page><page Index="17"><![CDATA[Por último, iremos a la pestaña “Lightning”, que se encuentra en la solapa de

               “Window” → “Rendering” → “Lighting“, iremos a la solapa “environment” de la

               misma, y en la sección de “Skybox Material”, arrastraremos el material que

               hemos creado para esto.]]></page><page Index="18"><![CDATA[¡Con esto, ya tenemos nuestro nuevo Skybox colocado!

               Si todo salió bien en la clase de hoy, deberíamos de tener un nivel iluminado,

               musicalizado, con feedback en alguna acción y con un bello Skybox.]]></page><page Index="19"><![CDATA[Desafío N° 8:










               Agregale sonido al salto del jugador. Ya le agregamos sonido a los pickUps ¿Cómo se
               te ocurre que podrías hacerlo utilizando el código visto en clase?

               Acordate de seleccionar otro sonido y añadirlo como variable en el código.
               No te olvides de guardar todos los cambios.

               Tomá una captura de pantalla del código.
               Subilas al espacio correspondiente del Desafío 8.]]></page><page Index="20"><![CDATA[]]></page></pages></Search>