<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="27"><page Index="1"><![CDATA[Desarrollo









        Web 1












         Clase 03]]></page><page Index="2"><![CDATA[Clase N° 3 | Conceptos básicos




               Temario:


                   ●   Estructura de CSS
                   ●   Implementación de CSS
                   ●   Propiedades de texto y fondos
                   ●   Selectores CSS
                   ●   Características de “box sizing”]]></page><page Index="3"><![CDATA[¿Qué es CSS?




               CSS (Cascading Style Sheets) es un lenguaje de estilo utilizado para describir la
               presentación y el diseño de un documento HTML o XML. Se utiliza para definir cómo se ven
               los elementos y componentes de una página web, incluyendo el color, la tipografía, el
               tamaño, el espaciado, el diseño y otros aspectos visuales. El primer paso en este curso fue
               completar el esqueleto del sitio web. Ahora, llega el momento de darle color a todo esto. El
               primer paso es conocer la estructura de CSS, cómo se escribe. Luego, veremos cómo
               incorporarlo al esqueleto.



               Implementando CSS




                                                                     Existen varias maneras de relacionar,
                                                                     entrelazar, juntar, linkear el esqueleto
                                                                     del sitio con su cuerpo, el HTML con
                                                                     el CSS, y varias de estas maneras
                                                                     son incorrectas. Aun así es
                                                                     importante conocerlas ya que puede
                                                                     suceder que te topes con algún sitio
                                                                     web que aún las utilice o que al
                                                                     momento de trabajar sobre otro
                                                                     proyecto ya existente tenga estas
                                                                     metodologías. En este apartado
                                                                     veremos las formas correctas e
                                                                     incorrectas de implementar CSS.]]></page><page Index="4"><![CDATA[CSS



               CSS es un lenguaje que permite darle estilo a nuestro sitio. Cuando decimos estilo nos
               referimos a poder darle colores, tipos de letras, cambiar el tamaño de letras, imágenes y
               todo elemento que se nos ocurra, generar animaciones, etc, etc, etc.
               A esta altura ya sabés que para crear un título principal, usás la etiqueta <h1> en el html y si
               quisieras que esa etiqueta tuviera un color, tendrías que agregarlo por medio de CSS.


               La pregunta es ¿Cómo lo implemento?

               Existen tres maneras de implementar CSS al sitio web, dos de las cuales son incorrectas.
               Aunque de estas tres opciones una sola sea la adecuada, es importante que conozcas las
               tres.
                   1. Estilos en línea
                   2. Etiqueta Style
                   3. Etiqueta link


               Vamos a ver estas diferentes formas de implementar CSS con ejemplos.


               Estilo en línea


               La primera forma se llama “inline styles” o “estilos en línea”. En esta forma lo que
               hacemos es agregar un atributo “style” a la etiqueta y dentro de este atributo, las
               propiedades CSS


               <h1 style="background-color: red;">Titulo Principal</h1>


               El problema con esta metodología es que el código CSS se ve mezclado con el HTML
               haciendo su lectura muy compleja y dificultando futuras modificaciones que se quieran
               realizar.


               ❌Este método no es recomendado.]]></page><page Index="5"><![CDATA[Etiqueta Style

               ¿Te acordás de la etiqueta <head>?. Dentro de la etiqueta <html> había dos grandes
               etiquetas, la de <head> y la de <body>. En la de <body> va información que se va a ver en
               la web y en la de <head> van metadatos para el navegador.
               Existe una etiqueta que se llama <style> en donde podemos agregar estilos CSS. Esta
               etiqueta va dentro de la etiqueta <head> y queda de la siguiente manera:


               <head>
                    <meta charset="UTF-8">
                    <meta name="viewport" content="width=device-width,
               initial-scale=1.0">
                    <title>Document</title>
                     <style>
                          h1{
                               background-color: gray;
                         }
                    </style>
               </head>


               En el primer ejemplo vimos el uso de CSS en línea y el principal problema era la mezcla
               entre códigos dificultando su lectura.
               En este segundo caso se separa código HTML y CSS, ubicando las propiedades de CSS
               dentro del <head> del HTML.
               Aún así, este método tampoco es recomendado ya que quedan grandes columnas de
               código. Ambas estructuras son igual de importantes y es preciso trabajar con ellas al mismo
               tiempo. Este método tampoco resulta poco práctico en el uso cotidiano.


               ❌Este método no es recomendado.]]></page><page Index="6"><![CDATA[Etiqueta Link



               La etiqueta <link> es un elemento utilizado en la sección <head> de un documento HTML
               para enlazar o referenciar recursos externos, como archivos CSS, fuentes, iconos, archivos
               JavaScript, entre otros. Su función principal es establecer una conexión entre el documento
               HTML y los recursos externos necesarios para su correcta presentación y funcionalidad.


               Al tratarse de un archivo externo, en este caso, un archivo .css, debemos crearlo y ubicarlo
               del directorio o carpeta principal, como vemos en el siguiente gráfico.

               Este método si es recomendado.






                                                         Al tratarse de un archivo externo, en este caso
                                                         un archivo .css, debemos crearlo y ubicarlo del
                                                         directorio o carpeta principal, como vemos en el
                                                         siguiente gráfico.
                                                         Esto podemos hacerlo desde el VS Code.





               Asi se veria la etiqueta link en el head (la ruta depende de la ubicación del archivo)


               <head>
                    <meta charset="UTF-8">
                    <meta name="viewport" content="width=device-width,
               initial-scale=1.0">
                    <title>Document</title>
                    <link rel="stylesheet" href="./css/style.css">
               </head>]]></page><page Index="7"><![CDATA[✅Este método es el recomendado.




               Creando archivo desde VS Code

               En este ejemplo vemos cómo crear la carpeta que guardará los archivos .css que vas a
               crear y el archivo CSS, desde VS Code. La cantidad de archivos puede ser la necesaria,
               pero como primer paso haremos un solo archivo. Aunque sea uno solo, igualmente debe
               estar alojado en la carpeta correspondiente.


               Dentro del <head> de nuestro archivo HTML escribimos la etiqueta <link> y el programa
               mostrará sugerencias, de las cuales debemos seleccionar “link:css”. Los atributos que nos
               aparecen son:

                   ●   rel: Especifica la relación entre el documento actual y el recurso externo enlazado
                   ●   href: Especifica la ubicación del recurso externo que se va a enlazar. Con escribir
                       solo un punto, dará las sugerencias de qué carpeta y archivo buscar.
                          ○   No olvidemos ./ para ingresar a un archivo o carpeta y ../ para salir





               Algunas recomendaciones:




               Estas recomendaciones son para ayudarte a trabajar de manera más cómoda las
               modificaciones que realices en ambos archivos, tanto .html como .css.


               Primera recomendación: En la parte superior derecha de VS Code, encontrarás este
               ícono.



                                         Al hacerle clic te permitirá ver dos archivos a la vez, de la
                                         siguiente manera:]]></page><page Index="8"><![CDATA[Segunda recomendación: Utilizando el atajo Alt+Z se logra que todo el texto entre en una
               ventana más angosta, evitando que se deba scrollear hacia los costados.


               Tercera recomendación: es para configurar la posibilidad de hacer zoom en el código.
               Archivos > Preferencias > Configuración
               En el buscador de la pestaña “Configuración”, buscamos zoom y dejamos marcada la
               última casilla “Mouse Wheel Zoom”.
               Esta última configuración permite que al hacer clic en Ctrl+rueda del mouse, puedas hacer
               zoom sobre el trabajo.
               ¡Listo!
               Ahora si, el programa VS Code está aún más cómodo de utilizar para esta siguiente etapa
               en la que se aplicarán estilos al sitio web desde el archivo CSS linkeado al HTML.]]></page><page Index="9"><![CDATA[Propiedades para textos y fondos



               En este tercer tema veremos con mayor profundidad algunas propiedades de las más
               utilizadas que son las de color y fondo. Ambas son las primeras en retocarse y las que
               comienzan a definir la “personalidad” o el “humor” del sitio web. Para esto podemos usar
               una paleta de colores, que es una colección de colores seleccionados y organizados de
               manera armoniosa.

               Se utiliza en diseño gráfico, diseño web y otras disciplinas creativas para elegir y combinar
               colores de forma coherente y estética. Además, ayuda a transmitir emociones, establecer la
               identidad de una marca y crear una experiencia visual cohesiva. Teniendo una paleta
               seleccionada es más fácil su aplicación desde el código. Por otro lado también se verá
               cómo modificar otros aspectos de los fondos y otros aspectos de los textos, como su
               tamaño, su peso, etc.








               Color:


               Ya tenemos preparado el archivo CSS linkeado al archivo HTML. Ahora sí, vamos a darle
               color al proyecto.
               Antes de comenzar te recomendamos tener presente tu boceto. Aunque en un primer
               momento no era necesario agregar color a los wareframes de las primeras clases, ahora
               que aplicamos estilo, es importante definir una paleta de color representativa para tu sitio
               web.
               Te dejamos algunos sitios donde podés generarla.
                  ●    colorhunt
                  ●    colorhail
                  ●    color Adobe
                  ●    canva colors (Genera una paleta de color a partir de una imágen)]]></page><page Index="10"><![CDATA[●    blend (Genera gradientes rectos o circulares)
                  ●    htmlcolorcode

               ¡A tener en cuenta!
               Existen tres maneras de escribir colores.
               Veamos cada una de ellas.

               HSL: (Hue, Saturation, Lightness) Se utiliza para definir colores de manera más intuitiva y
               flexible. Se basa en la combinación de componentes de rojo, verde y azul, el modelo HSL
               se basa en tres propiedades


               RGB: (Red, Green, Blue) Se utiliza para definir colores mezclando diferentes cantidades de
               los componentes rojo, verde y azul. Cada componente puede tener un valor entre 0 y 255,
               donde 0 representa la ausencia del color y 255 representa la intensidad máxima del color.


               HEX: Utiliza combinaciones de números y letras. En CSS, los colores se pueden
               especificar utilizando una notación de seis dígitos, precedidos por el símbolo "#".
               ✅ Esta última es la más utilizada.

               Ya seleccionada la paleta de colores, es cuestión de ver en qué sectores se visualiza mejor
               en relación al contraste pensado en el diseño.




               Propiedades para texto




               Ya vimos los primeros cambios con colores. Veamos qué otras propiedades podemos
               aplicar a los textos. Algunas de las más utilizadas son:


               font-family: Define la fuente o tipo de letra a utilizar. (lo veremos más adelante)
               font-size: Especifica el tamaño del texto.
               font-weight: Indica el grosor o peso del texto.
               font-style: Define el estilo del texto, como normal, cursiva o inclinada.
               text-align: Controla la alineación del texto dentro de su contenedor, como izquierda,
               derecha, centrado o justificado.]]></page><page Index="11"><![CDATA[text-decoration: Permite agregar decoraciones al texto, como subrayado, tachado o
               resaltado.
               text-transform: Cambia la capitalización del texto, como mayúsculas, minúsculas o
               capitalización inicial.
               line-height: Establece la altura de línea, es decir, el espacio vertical entre líneas de texto.
               letter-spacing: Controla el espaciado entre caracteres del texto.

               Para estas propiedades puede que no conozcamos o no aprendamos todos los valores que
               pueden abarcar, pero emmet nos puede predecir algunas opciones y gracias a live server,
               podemos ver cómo se ven esos cambios en tiempo real mientras lo probamos.






               Propiedades de fondo




               Como vimos antes, CSS nos brinda una serie de propiedades para que podamos
               personalizar el fondo de los elementos HTML. Todas estas se desprenden de una propiedad
               llamada background.]]></page><page Index="12"><![CDATA[De momento, lo que probamos fue cambiarle el color de fondo del body, pero podemos
               cambiarle el color de fondo a diferentes elementos. Por ejemplo a los párrafos.


               Existe una posibilidad aún más interesante que es la de poder agregar imágenes como
               fondos. Estas imágenes pueden ser de cualquier temática, desde algo formal hasta algo
               abstracto, o hasta texturas. Se utiliza background-image y hay dos maneras de colocar
               imágenes como fondos.


               La primera es utilizando alguna imágenes que se tenga en la carpeta de imágenes y
               utilizando la siguiente regla CSS:









               Al estar dentro de la carpeta de css, debemos colocar dos puntos al inicio para indicar que
               salimos de esa carpeta para ingresar en otra, que es “imágenes”.


               Resultado



















               La segunda forma es copiando directamente la dirección de la imagen encontrada en
               internet entre los paréntesis.


               Resultado:]]></page><page Index="13"><![CDATA[  ¿Ves el problema?

               Ya sea por el tamaño, la posición, el color de fondo, etc. de la imagen probablemente sea
               preciso ajustar alguna propiedad extra. Es por eso que CSS nos trae un conjunto de
               propiedades complementarias al background-image para optimizar la forma en la que se ve
               nuestro fondo.]]></page><page Index="14"><![CDATA[background-repeat

               background-repeat: controla si la imagen de fondo se repite en el área disponible. Puede
               tener los siguientes valores:

               repeat: la imagen se repite tanto en el eje horizontal como en el vertical (por defecto).
               repeat-x: la imagen se repite solo en el eje horizontal.
               repeat-y: la imagen se repite solo en el eje vertical.
               no-repeat: la imagen no se repite.




               background-position

               background-position: especifica la posición inicial de la imagen de fondo dentro del
               elemento. Puede utilizar valores como píxeles, porcentajes o palabras clave como:


               left (izquierda)
               right (derecha)
               top (arriba)
               bottom (abajo)
               center




               background-size

               background-size: establece el tamaño de la imagen de fondo. Puede utilizar valores como:


               píxeles
               porcentajes
               auto
               cover (ajustar la imagen para que cubra completamente el área)
               contain (ajustar la imagen para que se ajuste completamente dentro del área sin
               recortarse)]]></page><page Index="15"><![CDATA[background-attachment

               La propiedad background-attachment en CSS se utiliza para controlar si una imagen de
               fondo se desplaza con el contenido de la página o se mantiene fija en su posición mientras
               se desplaza el contenido.

               Los posibles valores para background-attachment son:


               scroll: Es el valor por defecto. La imagen de fondo se desplaza junto con el contenido de la
               página. Si el usuario se desplaza hacia arriba o hacia abajo, la imagen de fondo se moverá
               con el contenido.
               fixed: La imagen de fondo permanece fija en su posición relativa a la ventana del
               navegador. A medida que el usuario se desplaza por la página, la imagen de fondo no se
               moverá.
               local: La imagen de fondo se desplaza junto con el contenido de su contenedor. Si el
               contenido es más largo que el contenedor y se produce un desplazamiento, la imagen de
               fondo se moverá con el contenido dentro del contenedor, pero no se desplazará más allá de
               los límites del contenedor.



                 Recapitulando:



               Hasta ahora hemos visto las primeras propiedades que modificamos en CSS


                   ●   Colores en texto y fondo
                   ●   Propiedades de los textos (font-style, text-align, text-decoration, text-transform,
                       etc)
                   ●   Propiedades para fondo que nos permiten ajustar las imágenes]]></page><page Index="16"><![CDATA[¡No te preocupes!

               Lo bueno de tener un boceto es que nos ayuda a marcar el camino por el que debemos
               guiarnos. Puede que en el proceso el diseño cambie a algo diferente y eso está muy bien.


               Conoceremos más propiedades CSS, pero la buena noticia es que no todas deben
               aplicarse, sino que debes usar las que se ajusten mejor a tus necesidades, a tu boceto y a
               tu proyecto.
               Lo importante es que conozcas todas estas herramientas que tenés a disposición, cómo se
               las utiliza o al menos conozcas sus nombres para poder investigar por tu cuenta.]]></page><page Index="17"><![CDATA[Clases



               Ya pusimos en práctica algunas propiedades y como vimos, muchos elementos cambian
               características a la vez. Quizás existan elementos en específico que no queramos que se
               vean así, como todos los <h2>, o todos los <p>. Para hacer que tengan otras
               características se utilizan las clases, que son selectores especiales asignados a cada
               elemento en particular para que posea propiedades únicas. Son muy fáciles de usar y serán
               necesarias a lo largo de todo el curso.
               Para conocer más te invitamos a ver la siguiente presentación.
               *Insertar presentacion Clase 03 - Clases


               Selectores de Clase



               En CSS, las clases son selectores que se utilizan para aplicar estilos a uno o más
               elementos HTML. Una clase se define mediante el uso del atributo class en el elemento
               HTML, seguido de un nombre de clase único que se elige para identificar y agrupar
               elementos específicos.


               Las clases permiten aplicar estilos a múltiples elementos en un documento HTML sin tener
               que repetir el mismo estilo para cada uno de ellos. Al asignar una clase a un elemento, se le
               puede aplicar una serie de estilos definidos en la hoja de estilo CSS correspondiente a esa
               clase.]]></page><page Index="18"><![CDATA[Su mejor función es la de seleccionar elementos específicos y asignarle sólo a ellos alguna
               propiedad en particular.


               Recordemos el ejemplo del tema anterior. Veamos cómo le cambiamos el color a dos
               párrafos diferentes.

               En el ejemplo anterior, todos los elementos <p> cambiaban al color asignado en el CSS.
               Con ayuda del atributo “class”, lo que puedo hacer es asignarles diferentes propiedades a
               cada elemento por separado. En este ejemplo le asignaremos una clase a cada elemento
               <p> y le daremos diferentes atributos.


               Una se llamará “parrafoUno”, y la otra “parrafoDos”

               Luego en el CSS, le daremos las diferentes propiedades. Para “llamarlas” o nombrarlas, las
               debemos mencionar con un punto adelante y luego el nombre. De la siguiente manera:

               Resultado:


               Podemos ver cómo a cada párrafo le dimos propiedades por separado con ayuda de las
               clases.]]></page><page Index="19"><![CDATA[A tener en cuenta:

                   ●   Se pueden utilizar la cantidad de clases que se crean necesarias. Es muy probable
                       que todos los elementos tengan clases y eso está bien.
                   ●   Evitar que el nombre de las clases contenga números, caracteres extraños como la
                       letra Ñ, acentos, guiones, puntos, etc.
                   ●   El nombre de la clase debe comenzar con una letra.
                   ●   Si el nombre de la clase tiene dos nombres te sugerimos usar el método camelCase,
                       que indica que la primera letra de la segunda palabra debe ir en mayúsculas.




               Ahora ¡A sumar clases!






               Tipografías en CSS



               La tipografía desempeña un papel crucial en el diseño web, afectando la legibilidad y la
               estética de una página. En esta sección, aprenderemos cómo incorporar y manejar
               tipografías en CSS para darle una identidad única a nuestra página web.

               La propiedad font-family en CSS nos permite definir qué tipo de fuente queremos aplicar a
               nuestro texto. Una excelente fuente para ello es Google Fonts. Veamos cómo importar e
               incorporar una fuente desde Google Fonts.




               Google Fonts



               Primero, seleccionamos la fuente que deseas en Google Fonts. https://fonts.google.com/
               Para el ejemplo trabajaremos con la fuente Roboto. Pero pueden investigar y utilizar las que
               mas les guste.]]></page><page Index="20"><![CDATA[Una vez que elegimos la familia de la fuente le haremos click, se abrirá una nueva vista en
               la que podremos seleccionar los “pesos” (font-weight) que definen el grosor del trazo de
               cada carácter, también podemos seleccionar el estilo cursiva (italic). Para ir seleccionando
               las que queremos usar, debemos hacer click en el botón azul con el símbolo “+”. De esta
               forma iremos agregándolas a nuestra selección.]]></page><page Index="21"><![CDATA[.
                Luego, hacemos clic en el ícono de la bolsa de compras en la parte superior y seguimos las
                   instrucciones para incorporarla en nuestra página. (ojo! no cierres la página todavía!)]]></page><page Index="22"><![CDATA[]]></page><page Index="23"><![CDATA[Y listo! ¡Ya podemos usar la tipografía Roboto en nuestra página web! ¿Cómo hacemos?


               Nos falta el último paso para que podamos ver la fuente en nuestro navegador. Debemos
               definir la familia de la fuente en el archivo CSS. Para eso volveremos a Google Fonts para
               buscar las reglas de css que necesitaremos. Las encontramos debajo de los links que
               copiamos recién.]]></page><page Index="24"><![CDATA[body{
                    font-family: 'Roboto', sans-serif;
               }




               Aplicaremos la propiedad “font-family” al elemento body, de esta forma la fuente afectará a
               todos los elementos de nuestra página.

               ¡Ahora si! Ya podemos empezar a trabajar con distintas tipografías y darle a nuestro sitio
               una apariencia única e increíble!


               Pro tip: Pueden usar todas las fuentes que quieran, pero es importante evitar el “efecto
               cocoliche”.

               Cuando se trata de fuentes, menos es más.]]></page><page Index="25"><![CDATA[Combinar tipografías para que queden agradables a la vista es un arte en sí mismo y puede
               ser muy difícil.

               Pro tip II: Dos tipografías suelen ser más que suficiente para casi cualquier diseño.

























               Íconos en HTML




               A medida que la tecnología avanza y el ritmo de vida se acelera, los íconos se han
               convertido en una forma de simplificar mensajes y representar situaciones de la vida
               cotidiana. En la actualidad, prácticamente todos los logotipos, marcas y aplicaciones utilizan
               íconos que, gracias a sus colores y formas, transmiten significados reconocibles a simple
               vista.


               Esta simplicidad se basa en una cultura de comunicación masiva en la que la mayoría de
               las personas comprende el significado de muchos íconos, lo que los convierte en algo
               cercano a lo universal. Aunque parezcan obvios, los íconos también tienen reglas de uso.
               No se puede reducir toda la información a unos pocos dibujos simples, pero cuando se
               utilizan correctamente, pueden transmitir un mensaje claro y lograr que los usuarios se
               sientan atraídos e interactúen con un sitio web.]]></page><page Index="26"><![CDATA[Desafío N° 3:




               Al archivo HTML creado previamente, incluye:


                   ●   Un h1 y un h2.
                   ●   Agrega un div con un párrafo lleno de texto, y asígnale la clase “practicando”.
                   ●   Crea un archivo CSS y utilizando el selector de clase, llama a la clase “practicando”;
                       y asígnale la propiedad color con algún valor. utiliza el selector de elementos para
                       darle tamaño y color a los h1 y h2. experimenta con los diferentes tipos de valores
                       de color.
                   ●   Utiliza una fuente desde https://fonts.google.com/]]></page><page Index="27"><![CDATA[]]></page></pages></Search>