<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="12"><page Index="1"><![CDATA[Data Analytics








        con Python












         Clase 09]]></page><page Index="2"><![CDATA[Clase N° 9 | Conceptos básicos











               Temario:





                   ●   Confección del Dashboard.
                   ●   Incorporar gráficos y acciones.
                   ●   Subir imágenes.
                   ●   Modificar estilos.]]></page><page Index="3"><![CDATA[Dashboards o Tableros


               En la clase anterior creamos nuestra sesión en Tableau. Exportamos un datasets en formato
               .csv. Aprendimos a realizar distintos gráficos, aplicar filtros y cambiar algunos estilos.
               Ahora veamos como crear nuestro Dashboard con los gráficos que realizamos.


               Una característica de los dashboards es que podemos ver toda la información en una sola
               vista. Pero además podemos aplicarle funcionalidades para que los gráficos se modifiquen
               a medida que nos desplazamos en el mismo.


               Confección del Dashboard




               Para crear nuestro primer dashboard nos dirigiremos a nuestra barra inferior y clickeamos
               sobre: “Nuevo Dashboard”.










               Ingresaremos a nuestro espacio de trabajo.]]></page><page Index="4"><![CDATA[Del lado derecho tenemos nuestro lienzo. Sobre el mismo arrastraremos nuestros gráficos y
               demás componentes que queramos agregar.

               Del lado izquierdo tenemos dos pestañas: Dashboard y Trazado.


               En Dashboard vemos el panel de contenidos. Encontramos las hojas de trabajo (muestra
               todas las hojas que has creado). Puedes arrastrar estas hojas al lienzo del dashboard para
               incluirlas en tu diseño.
               Por otro lado tenemos objetos de Dashboard.Incluye diversos objetos que puedes agregar
               al dashboard, como imágenes, texto, filtros, y enlaces. Estos objetos se encuentran en la
               parte inferior o en un panel lateral, dependiendo de la versión de Tableau.
               Sobre el panel de contenidos vemos las opciones para modificar la vista y tamaño del
               dashboard.
               También podemos seleccionar si los objetos o gráficos que agreguemos se dispondrán de
               forma flotante o en mosaico.





















               Mosaico

               La disposición mosaico organiza los elementos en un dashboard en una cuadrícula fija,
               similar a cómo se colocan los azulejos en un mosaico. Los elementos se ajustan
               automáticamente para encajar en la cuadrícula, y el espacio disponible se reparte entre
               ellos.]]></page><page Index="5"><![CDATA[Flotante




               En la disposición flotante, los elementos en el dashboard pueden ser colocados en cualquier
               parte del lienzo y se pueden mover y redimensionar libremente. Los elementos flotantes no
               están limitados por una cuadrícula fija y pueden superponerse o situarse en cualquier lugar
               del dashboard.


               Depende como queramos diseñar nuestro dashboard usaremos uno u otro.

               Además vemos que en objetos tenemos dos contenedores: “Contenedor horizontal” y
               “Contenedor vertical”. Los contenedores los podemos pensar como cajas. En los
               contenedores horizontales todo lo que agreguemos se ordenará de forma horizontal. En los
               verticales lo mismo, cualquier cosa que agreguemos al contenedor se dispondrá de forma
               vertical.

               En la pestaña Trazado, a medida que agreguemos componentes a nuestro dashboard
               podremos modificar los bordes y observar un diagrama del dashboard. El diagrama contiene
               a cada componente su disposición por jerarquía.


               Incorporando gráficos

               Comenzaremos a agregar nuestros gráficos.
               Arrastra la hoja que contenga el gráfico sobre el dashboard.
               El primer gráfico que agregues ocupará toda la pantalla, en caso de que tenga leyendas se
               dividirá en dos secciones..
               Probemos con el gráfico de torta que realizamos la clase pasada.]]></page><page Index="6"><![CDATA[Como no necesitamos las leyendas ya que aparecen en el mismo gráfico podemos
               borrarlas presionado sobre la x superior derecha.




























               Agreguemos otro gráfico. Tomemos el de los directores.
               Verás que al arrastrarlo y estar en modo Mosaico podrás disponerlo en mitades de la hoja.
               La actual hoja se divide en partes iguales y agrega el gráfico en la mitad seleccionada.]]></page><page Index="7"><![CDATA[Si seleccionamos un objeto sobre el dashboard veremos un borde gris y en una de las
               esquinas algunas opciones:
                   ●   Cerrar: elimina el objeto del dashboard.
                   ●   Ir a la hoja: nos lleva a la hoja de donde proviene el gráfico.]]></page><page Index="8"><![CDATA[●   Filtrar: nos permite usar ese gráfico como un filtro del dashboard.
                   ●   Menú: veremos una flecha que nos abre un menú. Encontraremos varias opciones
                       de formato. Las opciones que vemos dependen del objeto. En los gráficos de ellas
                       es cuadrar, en la cual podemos adaptar como vemos el objeto en la cuadrícula.
                       Opciones para mostrar títulos, subtítulos, leyendas y demás. En el filtro vemos
                       opciones específicas del filtro. También podemos modificar la disposición y convertir
                       de mosaico a flotante.


               Como ves, puedes disponer gráficos en el dashboard de la manera que desees, utilizando
               las opciones de “Flotante” y “Mosaico”.

               Agregar video de disposición de gráficos.


               Acciones



               Una vez que hayamos colocado algunos de nuestros gráficos o tablas al dashboard,
               podemos aplicar acciones en el mismo.
               Una acción nos va a permitir interactuar con los datos de manera más dinámica.
               Las acciones ayudan a mejorar la interactividad y la experiencia del usuario en un
               dashboard, permitiendo que los datos se filtren, resalten o se navegue a detalles adicionales
               basados en las interacciones del usuario.

               Tenemos varias acciones que podemos realizar:
                   ●   Acciones de Filtrado: Nos permite filtrar los datos de una o varias hojas basándonos
                       en la selección del usuario.
                   ●   Acciones de Resaltado: Permite resaltar ciertos datos en una o más hojas según la
                       selección del usuario.
                   ●   Acciones de Navegación: Permiten que un click en un elemento de la visualización
                       abra una URL externa o una página web. Esto es útil para integrar información
                       adicional o recursos externos.
                   ●   Acciones de Cambio de Hoja: Permiten cambiar entre hojas dentro del mismo
                       dashboard o abrir una hoja diferente en respuesta a una selección del usuario.
                   ●   Acciones de Cambiar Parámetro: Permite a los usuarios interactuar con un
                       dashboard de manera que modifiquen el valor de un parámetro en respuesta a su
                       interacción con una visualización.
                   ●   Acciones de Cambiar Valores de Conjunto: Permite a los usuarios modificar
                       dinámicamente los miembros de un conjunto en una visualización en respuesta a]]></page><page Index="9"><![CDATA[sus interacciones. Los conjuntos son grupos de datos que pueden ser definidos de
                       manera estática (manual) o dinámica (basada en una condición), y se utilizan para
                       crear subgrupos de datos para un análisis más específico.



































               Veamos cómo crear una acción en un dashboard de Tableau.

               Pasos:
                   ●   Ir a la pestaña de “Dashboard”: En la barra de menús de Tableau, selecciona la
                       pestaña "Dashboard" y luego "Acciones".


                   ●   Elegir el tipo de acción: Selecciona el tipo de acción que deseas agregar (filtrar,
                       resaltar, URL, etc.).


                   ●   Configurar la acción: Define qué hoja o visualización desencadenará la acción, qué
                       hojas o visualizaciones se verán afectadas, y ajusta los detalles como el
                       comportamiento de la acción (al seleccionar, pasar el cursor, etc.).

                   ●   Probar la acción: Asegúrate de probar cómo funciona la acción en el dashboard para
                       verificar que se comporta como esperas y proporciona la interactividad deseada.]]></page><page Index="10"><![CDATA[Agregar video de acciones


               Subir imágenes y modificar estilos



               En el siguiente video aprenderás a agregar imágenes y modificar los estilos de tu
               dashboard.


               video_estilos]]></page><page Index="11"><![CDATA[Desafío N° 9:


               Realizar un Dashboard agregando:
                   ●   Al menos dos gráficos.
                   ●   Al menos una acción.
                   ●   Una imagen.]]></page><page Index="12"><![CDATA[]]></page></pages></Search>